# Copyright (c) 2003 Charmmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: users.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-23 02:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-21 11:20+0000\n"
"Last-Translator: Hwajin Kim <hwajin.kim@e4net.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-users/master/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.3\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#  translators: command line help text for Users module
#. translators: command line help text for Users module
#: src/clients/groups.rb:100
msgid "Group configuration module"
msgstr "그룹 구성 모듈"

#  translators: command line help text for list action
#. translators: command line help text for list action
#: src/clients/groups.rb:113
msgid "List of available groups"
msgstr "사용할 수 있는 그룹 목록"

#. help text for unknown parameter name
#. help text for unknown parameter name
#: src/clients/groups.rb:118 src/clients/users.rb:120
msgid "User parameters that should be listed"
msgstr "열거해야 할 사용자 매개변수"

#  translators: command line help text for show action
#. translators: command line help text for show action
#: src/clients/groups.rb:125
msgid "Show information of selected group"
msgstr "선택한 그룹의 정보 표시"

#. translators: command line help text for delete action
#: src/clients/groups.rb:135
msgid "Delete an existing group"
msgstr "기존 그룹 삭제"

#. translators: command line help text for ad action
#: src/clients/groups.rb:145
msgid "Add new group"
msgstr "새 그룹 추가"

#  selection box label
#. help text for unknown parameter name
#. help text for unknown parameter name
#: src/clients/groups.rb:150 src/clients/groups.rb:165
msgid "Additional (LDAP) group parameters"
msgstr "추가(LDAP) 그룹 매개변수"

#. translators: command line help text for ad action
#: src/clients/groups.rb:160
msgid "Edit an existing group"
msgstr "기존 그룹 편집"

#  translators: command line help text for list local option
#. translators: command line help text for list local option
#: src/clients/groups.rb:173
msgid "List of local groups"
msgstr "로컬 그룹 목록"

#  translators: command line help text for list system option
#. translators: command line help text for list system option
#: src/clients/groups.rb:179
msgid "List of system groups"
msgstr "시스템 그룹 목록"

#  translators: command line help text for list ldap option
#. translators: command line help text for list ldap option
#: src/clients/groups.rb:185
msgid "List of LDAP groups"
msgstr "LDAP 그룹 목록"

#  translators: command line help text for list nis option
#. translators: command line help text for list nis option
#: src/clients/groups.rb:191
msgid "List of NIS groups"
msgstr "NIS 그룹 목록"

#  translators: command line help text for show uid option
#. translators: command line help text for show uid option
#: src/clients/groups.rb:197
msgid "GID of the group"
msgstr "그룹 GID"

#  translators: command line help text for groupname option
#. translators: command line help text for groupname option
#: src/clients/groups.rb:204
msgid "Name of the group"
msgstr "그룹 이름"

#  translators: command line help text for add option
#. translators: command line help text for 'password' option
#: src/clients/groups.rb:211
msgid "Password of the group"
msgstr "그룹 비밀번호"

#. translators: command line help text for 'user' option
#: src/clients/groups.rb:218
msgid ""
"List of group members, usually usernames, separated by commas. The list of "
"LDAP user DNs must be separated by colons."
msgstr ""
"쉼표로 구분된 그룹 구성원(일반적으로 사용자 이름) 목록입니다. LDAP 사용자 DN "
"목록은 콜론으로 구분해야 합니다."

#  table header
#. translators: command line help text for new_groupname option
#: src/clients/groups.rb:225
msgid "New group name"
msgstr "새 그룹 이름"

#  translators: command line help text for show uid option
#. translators: command line help text for new_gid option
#: src/clients/groups.rb:232
msgid "New GID of the group"
msgstr "그룹의 새 GID"

#. translators: command line help text for show option
#: src/clients/groups.rb:239
msgid "Type of the group (local, system, nis, ldap)"
msgstr "그룹 유형(로컬, 시스템, nis, ldap)"

#. translators: command line help text for ldap_password option
#. translators: command line help text for ldap_password option
#: src/clients/groups.rb:246 src/clients/users.rb:276
msgid "Password for LDAP server"
msgstr "LDAP 서버에 대한 비밀번호"

#. translators: command line help text for batchmode option
#. translators: command line help text for batchmode option
#: src/clients/groups.rb:253 src/clients/users.rb:297
msgid "Do not ask for missing data; return error instead."
msgstr "누락된 데이터를 요청하지 않습니다. 대신 오류를 반환합니다."

#  translators: command line help text for Users module
#. translators: command line help text for Users module
#: src/clients/users.rb:102
msgid "User configuration module"
msgstr "사용자 구성 모듈"

#  translators: command line help text for list action
#. translators: command line help text for list action
#: src/clients/users.rb:115
msgid "List of available users"
msgstr "사용할 수 있는 사용자 목록"

#  translators: command line help text for show action
#. translators: command line help text for show action
#: src/clients/users.rb:128
msgid "Show information of selected user"
msgstr "선택한 사용자 정보 표시"

#  translators: command line help text for ad action
#. translators: command line help text for ad action
#: src/clients/users.rb:139
msgid "Add new user"
msgstr "새 사용자 추가"

#  selection box label
#. help text for unknown parameter name
#. help text for unknown parameter name
#: src/clients/users.rb:144 src/clients/users.rb:159
msgid "Additional (LDAP) user parameters"
msgstr "추가(LDAP) 사용자 매개변수"

#. translators: command line help text for ad action
#: src/clients/users.rb:154
msgid "Edit an existing user"
msgstr "기존 사용자 편집"

#  translators: command line help text for delete action
#. translators: command line help text for delete action
#: src/clients/users.rb:169
msgid "Delete an existing user (home directory is not removed)"
msgstr "기존 사용자를 삭제합니다(홈 디렉토리는 제거되지 않음)."

#  translators: command line help text for list local option
#. translators: command line help text for list local option
#: src/clients/users.rb:177
msgid "List of local users"
msgstr "로컬 사용자 목록"

#  translators: command line help text for list system option
#. translators: command line help text for list system option
#: src/clients/users.rb:183
msgid "List of system users"
msgstr "시스템 사용자 목록"

#  translators: command line help text for list ldap option
#. translators: command line help text for list ldap option
#: src/clients/users.rb:189
msgid "List of LDAP users"
msgstr "LDAP 사용자 목록"

#  translators: command line help text for list nis option
#. translators: command line help text for list nis option
#: src/clients/users.rb:195
msgid "List of NIS users"
msgstr "NIS 사용자 목록"

#  translators: command line help text for uid option
#. translators: command line help text for uid option
#: src/clients/users.rb:201
msgid "UID of the user"
msgstr "사용자 UID"

#  translators: command line help text for add/gid option
#. translators: command line help text for add/gid option
#: src/clients/users.rb:208
msgid "GID of user's default group"
msgstr "사용자의 기본 그룹 GID"

#  translators: command line help text for username option
#. translators: command line help text for username option
#: src/clients/users.rb:215
msgid "Login name of the user"
msgstr "사용자의 로그인 이름"

#  translators: command line help text for add option
#. translators: command line help text for add option
#: src/clients/users.rb:222
msgid "Full name of the user"
msgstr "사용자의 전체 이름입니다."

#  translators: command line help text for shell option
#. translators: command line help text for shell option
#: src/clients/users.rb:229
msgid "Login shell of the user"
msgstr "사용자의 로그인 셸"

#  translators: command line help text for home option
#. translators: command line help text for home option
#: src/clients/users.rb:236
msgid "Home directory of the user"
msgstr "사용자의 홈 디렉토리입니다."

#  translators: command line help text for add + create_home option
#. translators: command line help text for add + create_home option
#: src/clients/users.rb:243
msgid "Do not create home directory for new user"
msgstr "새 사용자의 홈 디렉토리를 생성하지 않습니다."

#  translators: command line help text for delete_home option
#. translators: command line help text for delete_home option
#: src/clients/users.rb:249
msgid "Also delete user's home directory"
msgstr "또한 사용자의 홈 디렉토리도 삭제합니다."

#  translators: command line help text for add option
#. translators: command line help text for add option
#: src/clients/users.rb:255
msgid "Password of the user"
msgstr "사용자의 비밀번호입니다."

#  translators: command line help text for home option
#. translators: command line help text for home option
#: src/clients/users.rb:262
msgid "List of groups of which the user is a member (separated by commas)"
msgstr "사용자가 구성원으로 속해 있는 그룹 목록이며 쉼표로 구분됩니다."

#. translators: command line help text for show option
#: src/clients/users.rb:269
msgid "Type of the user (local, system, nis, ldap)"
msgstr "사용자 유형(로컬, 시스템, nis, ldap)"

#  translators: command line help text for username option
#. translators: command line help text for new_username option
#: src/clients/users.rb:283
msgid "New login name of the user"
msgstr "사용자의 새 로그인 이름"

#  translators: command line help text for uid option
#. translators: command line help text for new_uid option
#: src/clients/users.rb:290
msgid "New UID of the user"
msgstr "사용자의 새 UID"

#  helptext 1/3
#. helptext 1/3
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:105
msgid ""
"<p>\n"
"Here, see the table of all allowed attributes for the current LDAP entry "
"that were not set in previous dialogs.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"여기에서는 현재 LDAP 항목과 관련하여 이전 대화 상자에서 설정하지 못한 모든 특"
"성이 포함된 테이블을 볼 수 있습니다.</p>"

#  helptext 1/3 (don't translate objectclass"),
#  %1 is list of values
#. helptext 1/3 (don't translate objectclass"),
#. %1 is list of values
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:111
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"The list of attributes is given by the value of \"objectClass\"\n"
"(which is currently:\n"
"<br>%1).\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"특성 목록은 \"objectclass\"에 의해\n"
"제공됩니다(현재 값:\n"
"<br>%1).\n"
"</p>\n"

#  helptext 3/3
#. helptext 3/3
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:122
msgid ""
"<p>\n"
"Edit each attribute using <b>Edit</b>. Some attributes \n"
"could be required, as defined in the user template in the <b>LDAP Client "
"Module</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"각각의 속성의 편집은 <b>편집</b>을 사용합니다. 몇몇의 속성들은\n"
"<b>LDAP 클라이언트 모듈</b>상의 사용자 템플릿에 정의된 것으로 요구될 수 있습"
"니다.</p>\n"

#  table header 1/2
#. table header 1/2
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:235
msgid "Attribute"
msgstr "속성"

#  table header 2/2
#. table header 2/2
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:237
msgid "Value"
msgstr "값"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/clients/users_plugin_ldap_all.rb:255
msgid "Additional LDAP Settings"
msgstr "추가적인 LDAP 설정"

#. helptext
#: src/clients/users_plugin_ldap_passwordpolicy.rb:91
msgid ""
"<p>Assign a password policy object to this user in <b>DN of Password Policy "
"object</b>. Activate <b>Reset Password</b> to reset the password of modified "
"user.</p>"
msgstr ""
"<p><b>비밀번호 정책 개체의 DN</b>에서 이 사용자에 비밀번호 정책 개체를 할당하"
"십시오. 수정된 사용자의 비밀번호를 다시 설정하려면 <b>비밀번호 다시 설정</b>"
"을 활성화하십시오.</p>"

#  PasswordEntry label
#. check box label
#: src/clients/users_plugin_ldap_passwordpolicy.rb:107
msgid "Use &Default Password Policy"
msgstr "기본 비밀번호 정책 사용(&D)"

#. text entry label
#: src/clients/users_plugin_ldap_passwordpolicy.rb:115
msgid "DN of &Password Policy object"
msgstr "비밀번호 정책 개체의 DN(&P)"

#: src/clients/users_plugin_ldap_passwordpolicy.rb:120
msgid "&Reset Password"
msgstr "비밀번호 다시 설정(&R)"

#. dialog caption
#: src/clients/users_plugin_ldap_passwordpolicy.rb:130
msgid "Password Policy Settings"
msgstr "비밀번호 정책 설정"

#. label (date of last password change)
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:120
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#  radiobutton
#. label (date of last password change)
#. label (date of last password change)
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:123
#: src/include/users/dialogs.rb:231
msgid "Never"
msgstr "변경 안 함"

#. label
#. label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:147
#: src/include/users/dialogs.rb:246
#, ycp-format
msgid "Last Password Change: %1"
msgstr "최종 비밀번호 변경일자: %1"

#  intfield label
#. intfield label
#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:156
#: src/include/users/dialogs.rb:258
msgid "Days &before Password Expiration to Issue Warning"
msgstr "비밀번호 만료 전의 경고 기간(&B)"

#  intfield label
#. intfield label
#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:165
#: src/include/users/dialogs.rb:267
msgid "Days after Password Expires with Usable &Login"
msgstr "비밀번호 만료 후 로그인 허용 기간(&L)"

#  intfield label
#. intfield label
#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:174
#: src/include/users/dialogs.rb:276
msgid "Ma&ximum Number of Days for the Same Password"
msgstr "같은 비밀번호를 사용할 수 있는 최대 기간(&X)"

#  intfield label
#. intfield label
#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:183
#: src/include/users/dialogs.rb:285
msgid "&Minimum Number of Days for the Same Password"
msgstr "같은 비밀번호를 사용할 수 있는 최소 기간(&M)"

#  textentry label
#. textentry label
#. textentry label
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:192
#: src/include/users/dialogs.rb:295
msgid "Ex&piration Date"
msgstr "만료 날짜(&P)"

#. dialog caption
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:207
msgid "Shadow Account Settings"
msgstr "섀도 계정 설정"

#  popup text: Don't reorder the letters YYYY-MM-DD!!!
#  The date must stay in this format
#  Trannslators: Don't reorder the letters YYYY-MM-DD!!!
#  The date must stay in this format
#. popup text: Don't reorder the letters YYYY-MM-DD!!!
#. The date must stay in this format
#. popup text: Don't reorder the letters YYYY-MM-DD!!!
#. The date must stay in this format
#. popup label - don't reorder the letters YYYY-MM-DD
#. The date must stay in this format
#: src/clients/users_plugin_ldap_shadowaccount.rb:229
#: src/include/users/dialogs.rb:1553 src/include/users/widgets.rb:1663
msgid "The expiration date must be in the format YYYY-MM-DD."
msgstr "만료 날짜는 YYYY-MM-DD 형식이어야 합니다."

#. helptext for quota
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:97
msgid "<p>Configure quota settings for the user on selected file systems.</p>"
msgstr "<p>선택한 파일 시스템의 사용자에 대한 할당량 설정을 구성합니다.</p>"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:101
msgid ""
"<p>Define a size limit by specifying the number of 1 KB blocks the\n"
"user may have on this file system. Additionally, you can define an inode "
"limit specifying the number of inodes the user may have on the file system.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>1KB 블록 단위로 이 파일 시스템의 사용자 크기 제한을 지정하십시오.\n"
"참고로 파일 시스템에 inode(파일이나 디렉토리 등의 합계) 단위로 제한할 수도 있"
"습니다.</p>\n"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:105
msgid ""
"<p>You can specify both soft and hard limits for size and number of inodes. "
"The soft limits define a warning level at which users are informed they are "
"nearing their limit, whereas the hard limits define the limit at which write "
"requests are denied.</p>"
msgstr ""
"<p>크기 및 inode 개수 제한에 대한 소프트 한도와 하드 한도를 지정할 수 있습니"
"다. 소프트 한도는 제한에 도달하면 알려주는 경고 레벨을 정의하고, 하드 한도는 "
"쓰기 요청이 거부되는 제한을 정의합니다.</p>"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:109
msgid ""
"<p>As soon as the user has reached the soft limit, the input fields for the "
"grace interval are activated. Specify the time period for which the user is "
"allowed to exceed the soft limits set above. The countdown of the grace "
"interval starts immediately.</p>"
msgstr ""
"<p>사용자가 소프트 한도에 도달하면 유예 기간 입력 필드가 활성화됩니다. 이 항"
"목에는 사용자에게 허용된 소프트 한도 설정을 시간으로 지정합니다. 유예 기간의 "
"카운트다운은 즉시 시작됩니다.</p>"

#. helptext for quota
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:115
msgid "<p>Configure quota settings for the group on selected file systems.</p>"
msgstr "<p>선택한 파일 시스템의 그룹에 대한 할당량 설정을 구성합니다.</p>"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:119
msgid ""
"<p>Define a size limit by specifying the number of 1 kB blocks the\n"
"group may use on this file system. Additionally, you can define an inode "
"limit specifying the number of inodes the group may use on the file system.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>이 파일 시스템에서 그룹이 사용할 수 있는 1kB 블록 수를\n"
"지정하여 크기 제한을 정의합니다. 또한 파일 시스템에서 그룹이 사용할 수 있는 "
"inode 수를 지정하여 inode 한도를 정의할 수 있습니다.</p>\n"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:123
msgid ""
"<p>You can specify both soft and hard limits for size and number of inodes. "
"The soft limits define a warning level at which groups are informed they are "
"nearing their limit, whereas the hard limits define the limit at which write "
"requests are denied.</p>"
msgstr ""
"<p>크기 및 inode 개수 제한에 대한 소프트 한도와 하드 한도를 지정할 수 있습니"
"다. 소프트 한도는 제한에 도달하면 알려주는 경고 레벨을 정의하고, 하드 한도는 "
"쓰기 요청이 거부되는 제한을 정의합니다.</p>"

#. helptext for quota, cont.
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:127
msgid ""
"<p>As soon as the group has reached the soft limit, the input fields for the "
"grace interval are activated. Specify the time period for which the group is "
"allowed to exceed the soft limits set above. The countdown of the grace "
"interval starts immediately.</p>"
msgstr ""
"<p>그룹이 소프트 한도에 도달하면 유예 기간 입력 필드가 활성화됩니다. 그룹에 "
"허용된 소프트 한도 설정을 시간으로 지정합니다. 유예 기간의 카운트다운은 즉시 "
"시작됩니다.</p>"

#  type of item (displayed in the table)
#. combo box label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:188
msgid "&File System"
msgstr "파일 시스템(&F)"

#. frame label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:195
msgid "Size Limits"
msgstr "크기 제한"

#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:203
msgid "&Soft limit"
msgstr "소프트 한도(&S)"

#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:211
msgid "&Hard limit"
msgstr "하드 한도(&H)"

#. frame label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:231
msgid "I-nodes Limit"
msgstr "Inode 한도"

#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:238
msgid "S&oft limit"
msgstr "소프트 한도(&O)"

#. intfield label
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:246
msgid "Har&d limit"
msgstr "하드 한도(&D)"

#. error popup
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:306
msgid "Soft limit cannot be higher than the hard limit."
msgstr "소프트 한도는 하드 한도보다 클 수 없습니다."

#  combo box item
#. helper for creating widget with time settings
#. @param [String] id string that preceedes the subwidgets id's
#. @param [Fixnum] seconds number of seconds to be shown in the widget
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:496 src/include/users/ldap_dialogs.rb:330
msgid "Days"
msgstr "일"

#  combo box item
#: src/clients/users_plugin_quota.rb:497 src/include/users/ldap_dialogs.rb:331
msgid "Hours"
msgstr "시"

#: src/clients/users_plugin_quota.rb:498 src/include/users/ldap_dialogs.rb:332
msgid "Minutes"
msgstr "분"

#: src/clients/users_plugin_quota.rb:499 src/include/users/ldap_dialogs.rb:333
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#. password entering label
#: src/include/users/cmdline.rb:55
msgid "LDAP Server Password:"
msgstr "LDAP 서버 비밀번호:"

#  error message
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. error message
#. error message
#. error message
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:226 src/include/users/cmdline.rb:386
#: src/include/users/cmdline.rb:431 src/modules/YaPI/USERS.pm:1044
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:2491
msgid "There is no such user."
msgstr "지정한 사용자가 없습니다."

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:233
msgid "Full Name:"
msgstr "전체 이름:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:237
msgid "Login Name:"
msgstr "로그인 이름:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:241
msgid "Home Directory:"
msgstr "홈 디렉토리:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:245
msgid "Login Shell:"
msgstr "로그인 셸:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:249
msgid "UID:"
msgstr "UID:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:253
msgid "Default Group:"
msgstr "기본 그룹:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:257
msgid "List of Groups:"
msgstr "그룹 목록:"

#  error message
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:285
msgid "Enter a user name."
msgstr "사용자 이름을 입력하십시오."

#  translators: command line help text for add option
#. question on command line
#: src/include/users/cmdline.rb:306
msgid "Password for New User:"
msgstr "새 사용자에 대한 비밀번호:"

#. question on command line
#: src/include/users/cmdline.rb:309
msgid "Confirm the password:"
msgstr "비밀번호 확인:"

#  popup text
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:314
msgid "Passwords do not match. Try again."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다. 다시 하십시오."

#  translators: command line help text for add option
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:318
msgid "Passwords do not match. Exiting."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다. 종료 중."

#  error popup
#. error popup
#: src/include/users/cmdline.rb:399
msgid ""
"You can not delete this user, because the user is present.\n"
"Please log off the user first."
msgstr ""
"사용자가 사용 중이라 삭제할 수 없습니다. \n"
"먼저, 사용자 로그오프를 하십시오."

#  error message
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. error message
#. error message
#. error message
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:558 src/include/users/cmdline.rb:625
#: src/include/users/cmdline.rb:701 src/modules/YaPI/USERS.pm:1832
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1995 src/modules/YaPI/USERS.pm:2158
msgid "There is no such group."
msgstr "지정한 그룹이 없습니다."

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:565
msgid "Group Name:"
msgstr "그룹 이름:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:569
msgid "GID:"
msgstr "GID:"

#  label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#. label shown at command line (user attribute)
#: src/include/users/cmdline.rb:573 src/include/users/cmdline.rb:577
msgid "List of Members:"
msgstr "구성원 목록:"

#  error message
#. error message
#: src/include/users/cmdline.rb:637
msgid "Enter a group name."
msgstr "그룹 이름을 입력하십시오."

#  popup text
#. popup text
#: src/include/users/complex.rb:89
msgid "Really abort the writing process?"
msgstr "정말로 기록을 중단하시겠습니까?"

#  The login name contains uppercase 1/3
#. The login name contains uppercase 1/3
#: src/include/users/dialogs.rb:78
msgid ""
"<p>\n"
"You have used uppercase letters in the user login entry.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"사용자 로그인 항목 안에서 대문자를 사용했습니다.</p>"

#  The login name contains uppercase 2/3
#. The login name contains uppercase 2/3
#: src/include/users/dialogs.rb:82
msgid ""
"<p>This could cause problems with delivering mail\n"
"to this user, because mail systems generally do not\n"
"support case-sensitive names.<br>\n"
"You could solve this problem by editing the alias table.</p>\n"
msgstr ""
"<p>메일 시스템은 일반적으로 대소문자 구분 이름을\n"
"지원하지 않기 때문에 이렇게 할 경우 이 사용자에게\n"
" 메일을 전송할 때 문제가 생길 수 있습니다.<br>\n"
" 별칭 테이블을 편집하여 이 문제를 해결할 수 있습니다.</p>\n"

#  The login name contains uppercase 3/3
#. The login name contains uppercase 3/3
#: src/include/users/dialogs.rb:89
msgid "<p>Really use the entered value?</p>"
msgstr "<p>정말로 입력된 값을 사용하시겠습니까?</p>"

#. password entry label
#: src/include/users/dialogs.rb:133
msgid ""
"To access the data required to modify\n"
"the encryption settings for this user,\n"
"enter the user's current password."
msgstr ""
"이 사용자에 대한 암호화 설정을 \n"
"수정하는 데 필요한 데이터에 액세스하려면 \n"
"해당 사용자의 현재 암호를 입력하십시오."

#  popup text
#. The two user password information do not match
#. error popup
#. The two group password information do not match
#. error popup
#. TRANSLATORS: error popup
#. report misspellings of the password
#: src/include/users/dialogs.rb:155 src/include/users/dialogs.rb:1169
#: src/include/users/dialogs.rb:2279
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:438 src/lib/users/widgets.rb:113
msgid ""
"The passwords do not match.\n"
"Try again."
msgstr ""
"비밀번호가 일치하지 않습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  yes/no popup
#. popup label, %1 is path to directory
#: src/include/users/dialogs.rb:181
#, ycp-format
msgid ""
"The home directory (%1) already exists.\n"
"Use it anyway?"
msgstr ""
"홈 디렉토리(%1)가 이미 있습니다.\n"
"사용하시겠습니까?"

#  Proposal for home directory of uml user
#. checkbox label
#: src/include/users/dialogs.rb:185
msgid "&Change directory owner"
msgstr "디렉토리 소유자 변경(&C)"

#. check box label
#: src/include/users/dialogs.rb:252
msgid "Force Password Change"
msgstr "강제 비밀번호 변경"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#. text entry
#. text entry
#: src/include/users/dialogs.rb:484
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:628
msgid "User's &Full Name"
msgstr "사용자의 전체 이름(&F)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/dialogs.rb:492
msgid "&First Name"
msgstr "이름(&F)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/dialogs.rb:495
msgid "&Last Name"
msgstr "성(&L)"

#  label
#. label text
#: src/include/users/dialogs.rb:503
msgid "For remote users, only additional group memberships can be changed."
msgstr "원격 사용자의 경우 추가 그룹 구성원만 변경할 수 있습니다."

#. input field for login name
#. input field for login name
#: src/include/users/dialogs.rb:514
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:635
msgid "&Username"
msgstr "사용자 이름(&U)"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/dialogs.rb:527
msgid "Receive S&ystem Mail"
msgstr "시스템 메일 수신(&y)"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/dialogs.rb:537
msgid "A&utomatic Login"
msgstr "자동 로그인(&U)"

#  Title for root-password dialogue
#. checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/dialogs.rb:551
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:659
msgid "U&se this password for system administrator"
msgstr "이 비밀번호를 시스템 관리자 비밀번호로 사용(&S)"

#  check box label
#. check box label
#: src/include/users/dialogs.rb:561
msgid "D&isable User Login"
msgstr "사용자 로그인 비활성화(&I)"

#  push button
#. push button
#: src/include/users/dialogs.rb:590
msgid "User &Management"
msgstr "사용자 관리(&M)"

#. group name is not known (combobox item):
#: src/include/users/dialogs.rb:696
msgid "(Unknown)"
msgstr "(알 수 없음)"

#  label shown at command line (user attribute)
#. combobox label
#: src/include/users/dialogs.rb:704
msgid "De&fault Group"
msgstr "기본 그룹(&F)"

#  combobox label
#. combobox label
#: src/include/users/dialogs.rb:711
msgid "Login &Shell"
msgstr "로그인 쉘(&S)"

# src/isdn/ifdetails.ycp:90
#  textentry label
#. textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:722
msgid "Addi&tional User Information"
msgstr "추가 사용자 정보(&T)"

#: src/include/users/dialogs.rb:730
msgid "B&rowse..."
msgstr "찾아보기(&R)..."

#  textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:734
msgid "&Home Directory"
msgstr "홈 디렉토리(&H)"

#  translators: command line help text for home option
#. textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:743
msgid "Home Directory &Permission Mode"
msgstr "홈 디렉토리 권한 모드(&P)"

#  menubutton item (default value)
#. check box label
#: src/include/users/dialogs.rb:749
msgid "E&mpty Home"
msgstr "비어 있는 홈(&M)"

#  label
#. label
#: src/include/users/dialogs.rb:759
msgid ""
"For remote users, only additional \n"
"group memberships can be changed."
msgstr ""
"원격 사용자의 경우 추가 그룹\n"
"구성원만 변경할 수 있습니다."

#  textentry label
#. textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:775
msgid "User &ID (uid)"
msgstr "사용자 ID (uid)(&I)"

#  selection box label
#. selection box label
#: src/include/users/dialogs.rb:808
msgid "Additional Gr&oups"
msgstr "추가 그룹(&O)"

#  the type of group set
#. selection box label
#: src/include/users/dialogs.rb:815
msgid "&LDAP Groups"
msgstr "LDAP 그룹(&L)"

#  Dialog title
#  table header
#. table header
#. table header
#: src/include/users/dialogs.rb:859 src/include/users/dialogs.rb:2132
msgid "Plug-In Description"
msgstr "플러그인 설명"

#  pushbutton label
#. pushbutton label
#. pushbutton label
#: src/include/users/dialogs.rb:868 src/include/users/dialogs.rb:2141
msgid "Add or &Remove Plug-In"
msgstr "플러그인 추가 또는 제거(&R)"

#  pushbutton label
#. pushbutton label
#. pushbutton label
#: src/include/users/dialogs.rb:871 src/include/users/dialogs.rb:2144
msgid "&Launch"
msgstr "시작(&L)"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:883
msgid "New Local User"
msgstr "새 로컬 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:885
msgid "New System User"
msgstr "새 시스템 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:887
msgid "New LDAP User"
msgstr "새 LDAP 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:891
msgid "Existing Local User"
msgstr "기존 로컬 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:893
msgid "Existing System User"
msgstr "기존 시스템 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:895
msgid "Existing LDAP User"
msgstr "기존 LDAP 사용자"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:897
msgid "Existing NIS User"
msgstr "기존 NIS 사용자"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Frame title
#. tab label
#: src/include/users/dialogs.rb:903
msgid "Us&er Data"
msgstr "사용자 데이터(&E)"

# src/isdn/interface.ycp:277
#. tab label
#: src/include/users/dialogs.rb:905
msgid "&Details"
msgstr "세부 사항(&D)"

#. tab label
#: src/include/users/dialogs.rb:912
msgid "Pass&word Settings"
msgstr "비밀번호 설정(&W)"

#: src/include/users/dialogs.rb:917
msgid "SSH Public Keys"
msgstr "SSH 공용 키"

#. tab label
#. tab label
#: src/include/users/dialogs.rb:947 src/include/users/dialogs.rb:2188
msgid "Plu&g-Ins"
msgstr "플러그인(&G)"

#  The user login field is empty, this is allowed if the
#  system is part of a network with (e.g.) NIS user management.
#  yes-no popup headline
#. The user login field is empty, this is allowed if the
#. system is part of a network with (e.g.) NIS user management.
#. yes-no popup headline
#: src/include/users/dialogs.rb:1041
msgid "Empty User Login"
msgstr "사용자 로그인 비워 두기"

#  yes-no popup contents
#. yes-no popup contents
#: src/include/users/dialogs.rb:1043
msgid ""
"Leaving the user name empty only makes sense\n"
"in a network environment with an authentication server.\n"
"Leave it empty?"
msgstr ""
"인증 서버가 있는 네트워크 환경에서만\n"
"사용자 이름을 비워 둘 수 있습니다.\n"
" 비워 두시겠습니까?"

#. last part of message popup
#. last part of message popup
#. Checks whether the entered password is acceptable, reporting errors to the user and asking
#. for confirmation for the warnings
#.
#. @param user [Y2Users::User]
#. @return [Boolean]
#: src/include/users/dialogs.rb:1191 src/include/users/dialogs.rb:2306
#: src/lib/y2users/password_helper.rb:56
msgid "Really use this password?"
msgstr "이 비밀번호를 사용하시겠습니까?"

#  Proposal for home directory of uml user
#. popup question
#: src/include/users/dialogs.rb:1230
#, ycp-format
msgid "Change home directory to %1?"
msgstr "홈 디렉토리를 %1으(로) 변경하시겠습니까?"

#. TRANSLATORS: the error message when user try to create a Btrfs subvolume in a not
#. valid location
#: src/include/users/dialogs.rb:1514
#, perl-brace-format
msgid ""
"Given path is not a valid Btrfs location.\n"
"\n"
"Choose another path for the home directory\n"
"or uncheck the '%{btrfs_option}' option."
msgstr ""
"제공된 경로가 올바른 Btrfs 위치가 아닙니다.\n"
"\n"
"홈 디렉토리에 대해 다른 경로를 선택하거나\n"
"'%{btrfs_option}' 옵션을 선택 해제합니다."

#  popup message
#. popup message
#. popup message
#: src/include/users/dialogs.rb:1626 src/include/users/dialogs.rb:2400
msgid "This plug-in cannot be removed."
msgstr "이 플러그인은 제거할 수 없습니다."

#  popup text
#. popup text
#: src/include/users/dialogs.rb:1841
msgid "Now you have added a new user."
msgstr "새 사용자를 추가했습니다."

#  table cell / label
#  frame
#  table cell / label
#. during installation, store the data of first user
#. (to show it when clicking `back from Summary dialog)
#: src/include/users/dialogs.rb:1886
msgid "&Move to New Location"
msgstr "새 위치로 이동(&M)"

#. TRANSLATORS: label for the checkbox that allows to create the user home directory as a
#. Btrfs subvolume
#: src/include/users/dialogs.rb:1894 src/include/users/helps.rb:440
msgid "Create as Btrfs Subvolume"
msgstr "Btrfs 하위 볼륨으로 생성"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1986
msgid "New Local Group"
msgstr "새 로컬 그룹"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1988
msgid "New System Group"
msgstr "새 시스템 그룹"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1990
msgid "New LDAP Group"
msgstr "새 LDAP 그룹"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1994
msgid "Existing Local Group"
msgstr "기존 로컬 그룹"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1996
msgid "Existing System Group"
msgstr "기존 시스템 그룹"

#  dialog caption:
#. dialog caption:
#: src/include/users/dialogs.rb:1998
msgid "Existing LDAP Group"
msgstr "기존 LDAP 그룹"

#  text entry
#. textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:2060
msgid "Group &Name"
msgstr "그룹 이름(&N)"

#  textentry label
#. textentry label
#: src/include/users/dialogs.rb:2069
msgid "Group &ID (gid)"
msgstr "그룹 ID (gid)(&I)"

#  table header
#. selection box label
#. add items later (when there is a huge amount of them, it takes
#. long time to display, so display at least the rest of the dialog)
#: src/include/users/dialogs.rb:2089 src/include/users/dialogs.rb:2508
msgid "Group &Members"
msgstr "그룹 구성원(&M)"

#  table header
#. tab label
#: src/include/users/dialogs.rb:2186
msgid "Group &Data"
msgstr "그룹 데이터(&D)"

#. TRANSLATORS: this error happens when the selected public key is a duplicated
#. (already present in the list of public keys)
#: src/include/users/dialogs.rb:2599
msgid "The selected public key is already present in the list."
msgstr "선택한 공용 키는 이미 목록에 있습니다."

#. TRANSLATORS: title of the dialog to select a public key to be used when logging
#. via SSH
#. TRANSLATORS: title of a dialog which allows to select a file to be used
#. as SSH public key
#: src/include/users/dialogs.rb:2613
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:278
msgid "Select a public key"
msgstr "공용 키 선택"

#. TRANSLATORS: this error happens when the file selected by the user is not a valid public
#. key
#. Displays an error about an invalid SSH key
#: src/include/users/dialogs.rb:2620
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:307
msgid "The selected file does not contain a valid public key"
msgstr "선택한 파일에 올바른 공용 키가 포함되지 않음"

#. TRANSLATORS: this error happens when the user selected a file that has just been removed
#. (the file selector may contain outdated information)
#: src/include/users/dialogs.rb:2626
msgid "Could not read the file containing the public key"
msgstr "공용 키를 포함하는 파일을 읽을 수 없음"

#. TRANSLATORS: this fingerprint is a hash that can be used to identify a public key
#. (and it is usually a long string containing letters, numbers and other symbols)
#: src/include/users/dialogs.rb:2671
msgid "Fingerprint"
msgstr "지문"

#. TRANSLATORS: as fingerprint is hard to remember or identify for a user, a public
#. key can include a comment to make things easier
#: src/include/users/dialogs.rb:2674
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#. TRANSLATORS: a push button label
#: src/include/users/dialogs.rb:2680
msgid "&Add..."
msgstr "추가(&A)..."

#  encryption type
#. encryption type
#. encryption type
#. TRANSLATORS: encryption type
#: src/include/users/helps.rb:52 src/include/users/helps.rb:54
#: src/lib/users/encryption_method.rb:51
msgid "DES"
msgstr "DES"

#  encryption type
#. encryption type
#. TRANSLATORS: encryption type
#: src/include/users/helps.rb:56 src/lib/users/encryption_method.rb:53
msgid "MD5"
msgstr "MD5"

#  help text 1/4
#. help text 1/4
#: src/include/users/helps.rb:62
msgid ""
"<p>\n"
"When entering a password, distinguish between uppercase and\n"
"lowercase. Passwords should not contain any accented characters or "
"umlauts. \n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"비밀번호를 입력할 경우에는 대문자와 소문자를 구분하여 사용하십시오.\n"
"비밀번호에는 액센트 문자 또는 움라우트와 같은 특수 문자를 사용할 수 없습니"
"다.\n"
"</p>\n"

#  help text 2/4 %1 is encryption type, %2,%3 numbers
#. help text 2/4 %1 is encryption type, %2,%3 numbers
#: src/include/users/helps.rb:73
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"With the current password encryption (%1), the password length should be "
"between\n"
" %2 and %3 characters.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"현재 비밀번호 암호화(%1)와 함께, 비밀번호의 길이는 \n"
"%2와 %3자 이내로 합니다.\n"
"</p>"

#  help text 4/4
#. help text 4/4
#: src/include/users/helps.rb:90 src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:744
msgid ""
"<p>\n"
"To ensure that the password was entered correctly,\n"
"repeat it exactly in a second field. Do not forget your password.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"현재 입력하신 비밀번호의 보안을 위해, 비밀번호는 두 번째 필드에\n"
"정확히 다시 입력해 주십시오. 설정하신 비밀번호를 잊지 않도록 주의하시기 바랍"
"니다.\n"
"</p>\n"

#  Help text 0/6
#. Help text 0/6
#: src/include/users/helps.rb:103
msgid ""
"<p>\n"
"Here, set default values to use when creating new local or system users.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"여기서는 새 로컬 또는 시스템 사용자를 생성할 때 사용할 기본값을 설정합니다.\n"
" </p>\n"

#  Help text 1/6
#. Help text 1/6
#: src/include/users/helps.rb:109
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Default Group</b><br>\n"
"The group name of a new user's primary group.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>기본 그룹</b><br>\n"
" 새 사용자가 속할 주 그룹의 그룹 이름입니다.\n"
" </p>\n"

#  Help text 1.5/6
#. Help text 1.5/6
#: src/include/users/helps.rb:116
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Secondary Groups</b><br>\n"
"Names of additional groups to which to assign new users.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>제2의 그룹</b><br>\n"
" 새 사용자를 할당할 추가 그룹의 이름입니다.\n"
" </p>\n"

#  Help text 2/6
#. Help text 2/6
#: src/include/users/helps.rb:123
msgid ""
"<p><b>Default Login Shell</b><br>\n"
"The name of the new user's login shell. Select one from the list or enter "
"your own path to the shell.</P>\n"
msgstr ""
"<p><b>기본 로그인 쉘</b><br>\n"
"새로운 사용자의 로그인 쉘 이름입니다. 목록에서 한가지를 선택하거나 직접 쉘의 "
"경로를 입력하십시오.</P>\n"

#  Help text 3/6
#. Help text 3/6
#: src/include/users/helps.rb:127
msgid ""
"<p><b>Default Home</b><br>\n"
"The initial path prefix for a new user's home directory. The username is "
"added\n"
"to the end of this value to create the default name of the home directory.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<p><b>기본 홈</b><br>\n"
"새 사용자의 홈 디렉토리에 대한 초기 경로 접두사입니다. 이 값의 끝에 사용자 이"
"름이\n"
" 추가되어 홈 디렉토리의 기본 이름이 생성됩니다.\n"
" </P>\n"

#  Help text 4/6
#. Help text 4/6
#: src/include/users/helps.rb:134
msgid ""
"<p><b>Skeleton Directory</b><br>\n"
"The contents of this directory are copied to a user's home directory when a "
"new user is added. </p>\n"
msgstr ""
"<p><b>골격 디렉토리</b><br>\n"
"새 사용자가 추가되면 이 디렉토리의 내용이 사용자의 홈 디렉토리로 복사됩니다. "
"</p>\n"

#. Help text 4.5/6
#: src/include/users/helps.rb:138
msgid ""
"<p><b>Umask for Home Directory</b><br>\n"
"Umask to use for creating new home directories.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>홈 디렉토리의 Umask</b><br>\n"
"새 홈 디렉토리를 생성하는 데 사용할 Umask입니다.</p>\n"

#  Help text 5/6:
#  Don't reorder letters YYYY-MM-DD, date must be set in this format
#. Help text 5/6:
#. Don't reorder letters YYYY-MM-DD, date must be set in this format
#: src/include/users/helps.rb:143
msgid ""
"<p><b>Expiration Date</b><br>\n"
"The date on which the user account is disabled. The date must be in the "
"format\n"
"YYYY-MM-DD. Leave it empty if this account never expires.</P>\n"
msgstr ""
"<p><b>만료 날짜</b><br>\n"
"사용자 계정이 비활성화되는 날짜입니다. 날짜는 YYYY-MM-DD 형식이어야\n"
" 합니다. 만료하지 않을 계정에 대해서는 이 항목을 비워 두십시오.</P>\n"

#  Help text 6/6
#  Help text 2/5
#. Help text 6/6
#: src/include/users/helps.rb:149
msgid ""
"<P><B>Days after Password Expiration Login Is Usable</B><BR>\n"
"Users can log in after expiration of passwords. Set how many days \n"
"after expiration login is allowed. Use -1 for unlimited access.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>비밀번호 만료 후 로그인할 수 있는 기간</B><BR>\n"
"비밀번호 만료 이후에도 사용자가 로그인할 수 있습니다. 비밀번호 만료 후 \n"
"로그인할 수 있는 기간을 설정하십시오. 액세스를 무제한 허용하려면 -1을 사용하"
"십시오.\n"
" </P>\n"

#  For translators: mail read dialog help, part 1 of 2
#. For translators: read dialog help, part 1 of 2
#: src/include/users/helps.rb:162
msgid ""
"<P><B><BIG>Initializing User Management</BIG></B><BR>\n"
"Please wait...\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>사용자 관리 초기화 중</BIG></B><BR>\n"
"잠시 기다려 주십시오...\n"
" <BR></P>\n"

#  For translators: read dialog help, part 2 of 2
#. For translators: read dialog help, part 2 of 2
#: src/include/users/helps.rb:168
msgid ""
"<P><B><BIG>Aborting the Initialization</BIG></B><BR>\n"
"You can safely abort the configuration utility by pressing <B>Abort</B>\n"
"now.\n"
"</P>"
msgstr ""
"<P><B><BIG>초기화 중단</BIG></B><BR>\n"
"지금 <B>중단</B>을 누르면 구성 유틸리티를 안전하게 중단할\n"
" 수 있습니다.\n"
" </P>"

#  For translators: read dialog help, part 1 of 2
#. For translators: read dialog help, part 1 of 2
#: src/include/users/helps.rb:180
msgid ""
"<P><B><BIG>Saving User Configuration</BIG></B><BR>\n"
"Please wait...\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>사용자 설정을 저장하는 중입니다</BIG></B><BR>\n"
"잠시만 기다리십시오...\n"
"<BR></P>\n"

#  For translators: read dialog help, part 2 of 2
#. For translators: read dialog help, part 2 of 2
#: src/include/users/helps.rb:186
msgid ""
"<P><B><BIG>Aborting the Save Process:</BIG></B><BR>\n"
"Abort the save process by pressing <B>Abort</B>.\n"
"An additional dialog will inform you whether it is safe to do so.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>저장의 진행을 중단:</BIG></B><BR>\n"
"<B>중단</B> 버튼을 눌러 저장을 중단합니다.\n"
"추가적인 대화상자가 이 작업이 안전한지 그렇지 않은지를 알려줄 것입니다.\n"
"</P>\n"

#  help text 1/7
#. help text 1/7
#: src/include/users/helps.rb:203
msgid ""
"<p>\n"
"Enter the <b>First Name</b>, <b>Last Name</b>, \n"
"<b>Username</b>, and\n"
"<b>Password</b> to assign to this user.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"이 사용자에게 할당할 <b>이름</b>, <b>성</b>, \n"
" <b>사용자 이름</b> 및\n"
" <b>비밀번호</b>를 입력하십시오.\n"
" </p>\n"

#. alternative help text 1/7
#: src/include/users/helps.rb:212 src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:735
msgid ""
"<p>\n"
"Enter the <b>User's Full Name</b>, <b>Username</b>, and <b>Password</b> to\n"
"assign to this user account.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"이 사용자 계정에 할당할 <b>사용자 전체 이름</b>, <b>사용자 이름</b> 및\n"
" <b>비밀번호</b>를 입력하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 2/7
#. help text 2/7
#: src/include/users/helps.rb:226
msgid ""
"<p>\n"
"Create the <b>Username</b> from components of the full name by\n"
"clicking <b>Suggestion</b>. It may be modified, but use only\n"
"letters (no accented characters), digits, and <tt>._-</tt>.\n"
"Do not use uppercase letters in this entry unless you know what you are "
"doing.\n"
"Usernames have stricter restrictions than passwords. You can redefine the\n"
"restrictions in the /etc/login.defs file. Read its man page for "
"information.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>제안</b>을 클릭하여 전체 이름의 구성 요소로부터 \n"
"<b>사용자 이름</b>을 만듭니다. 수정은 가능하지만 문자(악센트\n"
" 문자 제외), 숫자 및 <tt>._-</tt>만 사용합니다.\n"
" 뚜렷한 목적이 있는 것이 아니라면 이 항목에는 대문자를 사용하지 않아야 합니"
"다.\n"
" 사용자 이름은 비밀번호보다 엄격한 제한을 받습니다. 이러한 제한은\n"
" /etc/login.defs 파일에서 다시 정의할 수 있습니다. 자세한 내용은 해당 매뉴얼 "
"페이지를 읽어 보십시오.\n"
" </p>\n"

#  alternative help text 2/7
#. alternative help text 2/7
#: src/include/users/helps.rb:241
msgid ""
"<p>\n"
"For the <b>Username</b>, use only\n"
"letters (no accented characters), digits, and <tt>._-</tt>.\n"
"Do not use uppercase letters in this entry unless you know what you are "
"doing.\n"
"Usernames have stricter restrictions than passwords. You can redefine the\n"
"restrictions in the /etc/login.defs file.  Read its man page for "
"information.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
" <b>사용자 이름</b>에는\n"
" 문자(악센트 문자 제외), 숫자 및 <tt>._-</tt>만 사용하십시오.\n"
" 의도적인 것이 아니라면 이 항목에 대문자를 사용하지 마십시오.\n"
" 사용자 이름에는 비밀번호보다 더 엄격한 제한 사항이 있습니다. /etc/login."
"defs\n"
" 파일에서 제한 사항을 다시 정의할 수 있습니다. 자세한 내용은 사용자 지정 페이"
"지를 참조하십시오.\n"
" </p>\n"

#  helptext 2/3
#. these are used only during installation time
#. help text 4/7 (only during installation)
#: src/include/users/helps.rb:259 src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:754
msgid ""
"<p>\n"
"The username and password created here are needed to log in and work with "
"your Linux system. With <b>Automatic Login</b> enabled, the login procedure "
"is skipped. This user is logged in automatically.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"여기서 만든 사용자 이름과 비밀번호는 Linux 시스템에 로그인하고 작업할 때 필요"
"합니다. <b>자동 로그인</b>을 활성화하면 로그인 절차가 생략됩니다. 해당 사용자"
"는 자동으로 로그인됩니다.</p>\n"

#  help text 4/7
#. help text 5/7 (only during installation)
#: src/include/users/helps.rb:264
msgid ""
"<p>\n"
"Have mail for root forwarded to this user by checking <b>Receive System "
"Mail</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>시스템 메일 수신</b>을 선택하면 루트에 대한 메일이 이 사용자에게 전달됩니"
"다.</p>\n"

#  help text 5/7
#. help text 6/7 (only during installation)
#: src/include/users/helps.rb:269
msgid ""
"<p>Press <b>User Management</b> to add more users or groups to your system.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>시스템에 더 많은 사용자 또는 그룹을 추가하려면 <b>사용자 관리</b>를 누르십"
"시오.</p>"

#  help text 6/7
#. alternative help text 4/7
#: src/include/users/helps.rb:278
msgid ""
"<p>\n"
"To see more details, such as the home directory or the user ID, click\n"
"<b>Details</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"홈 디렉토리 및 사용자에 대한 자세한 정보를 보려면 <b>자세히</b>\n"
"버튼을 누르십시오.\n"
"</p>\n"

#  help text 6/6
#. alternative help text 5/7
#: src/include/users/helps.rb:286
msgid ""
"<p>\n"
"To edit various password settings of this user, such as expiration date, "
"click <b>Password Settings</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"만료 날짜 등 이 사용자의 다양한 비밀번호 설정을 편집하려면 <b>비밀번호 설정</"
"b>을 클릭하십시오.</p>\n"

#  helptext
#  helptext
#. help text 7/7
#: src/include/users/helps.rb:296
msgid ""
"<p>To forbid this user to\n"
"log in, check <b>Disable User Login</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>이 사용자가 로그인하지 못하게 하려면\n"
"<b>사용자 로그인 비활성화</b>를 선택하십시오.</p>"

#. help text 1/6
#: src/include/users/helps.rb:316
msgid ""
"<p>\n"
"Enter the group data here.   \n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"여기서 그룹 데이터를 입력합니다.   \n"
" </p>\n"

#  help text 2/6
#. help text 2/6
#: src/include/users/helps.rb:318
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Group Name:</b>\n"
"Avoid long names for groups. Normal lengths are between \n"
"two and eight characters.  \n"
"You can redefine the list of characters allowed for group names in\n"
"the /etc/login.defs file. Read its man page for information.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>그룹 이름:</b>\n"
" 그룹에는 긴 이름을 사용하지 마십시오. 일반적인 길이는 두 글자에서\n"
" 여덟 글자 사이입니다. \n"
" /etc/login.defs 파일에서 그룹 이름에 허용되는 문자 목록을 재정의할 수\n"
" 있습니다. 자세한 내용은 맨(man) 페이지를 참조하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 3/6, %1 is number
#. help text 3/6, %1 is number
#: src/include/users/helps.rb:329
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Group ID (gid):</b>\n"
"In addition to its name, a group must be assigned a numerical ID for its\n"
"internal representation. These values are between 0 and\n"
"%1. Some of the IDs are already assigned during installation. You will be\n"
"warned if you try to use an already set one.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>그룹 ID(gid):</b>\n"
" 그룹에는 이름 외에도 내부 표현을 위한 숫자 ID를 할당해야\n"
" 합니다. 값은 0에서 %1\n"
" 사이입니다. 일부 ID는 설치하는 동안 이미 할당됩니다. 이미 설정된\n"
" 것을 사용하려고 하면 경고 메시지가 나타납니다.\n"
" </p>\n"

#  help text 4/6
#. help text 4/6
#: src/include/users/helps.rb:342
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Password:</b>\n"
"To require users who are not members of the group to identify themselves "
"when\n"
"switching to this group (see the man page of <tt>newgrp</tt>), assign a\n"
"password to this group. For security reasons, this password is not shown\n"
"here. This entry is not required.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>비밀번호:</b>\n"
" 그룹의 구성원이 아닌 사용자가 이 그룹으로 전환할 때 사용자 신원을\n"
" 확인하려면(<tt>newgrp</tt>의 사용자 지정 페이지 참조) 이 그룹에 비밀번호를\n"
" 할당하십시오. 보안상의 이유로, 이 비밀번호는 여기 표시되지\n"
" 않습니다. 이것은 필수 항목이 아닙니다.\n"
" </p>\n"

#  help text 5/6
#. help text 5/6
#: src/include/users/helps.rb:353
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Confirm Password:</b>\n"
"Enter the password a second time to avoid typing errors.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>비밀번호 확인:</b>\n"
" 입력 오류를 피하기 위해 비밀번호를 한 번 더 입력하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 6/6
#. help text 6/6
#: src/include/users/helps.rb:361
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Group Members:</b>\n"
"Here, select which users should be members of this group.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>그룹 구성원:</b>\n"
" 이 그룹의 구성원이 될 사용자를 여기서 선택하십시오.\n"
" </p>\n"

#. additional helptext for EditFroup dialog
#: src/include/users/helps.rb:373
msgid ""
"The second list shows users for which this group is the default\n"
"        group. The default group can only be changed by editing the user."
msgstr ""
"두 번째 목록은 이 그룹이 기본 그룹인 사용자를 보여줍니다.\n"
"        기본 그룹은 사용자를 편집해야만 변경할 수 있습니다."

#. Help for EditUserDetailsDialog.
#.
#. @param [String] user_type type of added/edited user (local/system/ldap/nis)
#. @param [String] what what to do with a user (add_user/edit_user)
#.
#. @return [String] help text
#: src/include/users/helps.rb:392
msgid ""
"<p>\n"
"Additional user data includes:\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"추가 사용자 데이터에 포함되는 내용:\n"
" </p>"

#  help text 2/8, %1 is number
#. TRANSLATORS: %1 is a number
#: src/include/users/helps.rb:395
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"<b>User ID (uid):</b>\n"
"Each user is known to the system by a unique number,\n"
"the user ID. For normal users, you should use\n"
"a UID larger than %1 because the smaller UIDs are used\n"
"by the system for special purposes and pseudo logins.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>사용자 ID(uid):</b>\n"
" 시스템은 각 사용자를 고유 번호, 즉 사용자 ID를 통해\n"
" 식별합니다. 일반 사용자의 경우 %1보다 큰 UID를\n"
" 사용해야 합니다. 이보다 작은 UID는 특수 목적 또는\n"
" 의사 로그인을 위해 시스템에서 사용합니다.\n"
" </p>\n"

#  help text 3/8
#: src/include/users/helps.rb:406
msgid ""
"<p>\n"
"If you change the UID of an existing user, the rights of the files\n"
"this user owns must be changed. This is done automatically\n"
"for the files in the user's home directory, but not for files \n"
"located elsewhere.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"이미 존재하는 사용자의 UID를 변경하면 이 사용자가 소유한 파일의\n"
"소유권도 변경해야 합니다. 사용자 홈 디렉토리의 파일은 자동으로\n"
"변경되지만, 다른 곳에 위치한 파일은 자동으로\n"
"변경되지 않습니다.</p>\n"

#  help text 4/8
#: src/include/users/helps.rb:413
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Home Directory:</b>\n"
"The home directory of the user. Normally this is\n"
"/home/username. \n"
"To select an existing directory, click <b>Browse</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>홈 디렉토리:</b>\n"
" 사용자의 홈 디렉토리입니다. 일반적으로 이 디렉토리는\n"
" /home/username입니다. \n"
" 기존 디렉토리를 선택하려면 <b>찾아보기</b>를 클릭하십시오.\n"
" </p>\n"

#. help text for user's home directory mode
#: src/include/users/helps.rb:424
msgid ""
"<p>Optionally, set the <b>Home Directory Permission Mode</b> for this user's "
"home directory different from the default.</p>"
msgstr ""
"<p>선택적으로 이 사용자의 홈 디렉토리에 대한 <b>홈 디렉토리 권한 모드</b>를 "
"기본값과 다르게 설정할 수 있습니다.</p>"

#. help text for an empty home option
#. TRANSLATORS: %1 is a path to directory (e.g. '/etc/skel')
#: src/include/users/helps.rb:432
#, ycp-format
msgid ""
"<p>To create only an empty home directory,\n"
"check <b>Empty Home</b>. Otherwise, the new home directory\n"
"is created from the default skeleton (%1).</p>\n"
msgstr ""
"<p>비어 있는 홈 디렉토리를 생성하려면\n"
"<b>비어 있는 홈</b>을 선택하십시오. 이것을 선택하지 않으면 기본 골격(%1)을\n"
" 사용하여 새로운 홈 디렉토리가 생성됩니다.</p>\n"

#. TRANSLATORS: help text for the Btrfs subvolume checkbox
#: src/include/users/helps.rb:442
#, c-format
msgid ""
"<p><b>%s</b> option allows to create the user home as a subvolume instead of "
"a plain directory whenever there is a Btrfs filesystem available.</p>"
msgstr ""
"<p><b>%s</b> 옵션을 사용하면 사용 가능한 Btrfs 파일 시스템이 있을 때마다 일"
"반 디렉토리 대신 사용자 홈을 하위 볼륨으로 생성할 수 있습니다.</p>"

#. help text for Move to new location checkbox
#: src/include/users/helps.rb:449
msgid ""
"<p>If changing the location of a user's home directory, move the contents of "
"the current directory with <b>Move to New Location</b>, activated by "
"default. Otherwise a new home directory is created without any of the "
"existing data.</p>"
msgstr ""
"<p>사용자의 홈 디렉토리 위치를 바꿀 경우 기본적으로 활성화되어 있는 <b>새 위"
"치로 이동</b>을 사용하여 현재 디렉토리의 내용도 옮기십시오. 그렇지 않으면 기"
"존 데이터 없이 새 홈 디렉토리만 만들어집니다.</p>"

#  alternate helptext 5/8
#: src/include/users/helps.rb:457
msgid ""
"<p>\n"
"The home directory of an LDAP user can be changed only on the\n"
"file server.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"LDAP 사용자의 홈 디렉토리는 파일서버 상에서만 변경할 수\n"
"있습니다.</p>"

#  alternate helptext 5/8
#: src/include/users/helps.rb:463
msgid ""
"<p><b>Additional Information:</b>\n"
"Some additional user data could be set here. This field may contain up to\n"
"three parts, separated by commas. The standard usage is to write\n"
"<i>office</i>,<i>work phone</i>,<i>home phone</i>. This information is \n"
"shown when you use the <i>finger</i> command on this user.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>추가 정보:</b>\n"
"몇몇 추가 사용자 데이터를 여기서 설정할 수 있습니다. 쉼표로 구분하여 세 부분"
"까지\n"
" 이 필드에 포함할 수 있습니다. 기본 사용법은\n"
" <i>사무실</i>,<i>직장 전화</i>,<i>집 전화</i>를 기록하는 것입니다. 이 사용자"
"에 \n"
" 대해 <i>finger</i> 명령을 사용하면 이러한 정보를 볼 수 있습니다.</p>\n"

#  help text 6/8
#: src/include/users/helps.rb:472
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Login Shell:</b>\n"
"The login shell (command interpreter) for the user.\n"
"Select a shell from the list of all shells installed\n"
"on your system.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>로그인 쉘:</b>\n"
" 사용자에 대한 로그인 쉘(명령 해석기)입니다.\n"
" 시스템에 설치된 모든 쉘의 목록에서 하나를\n"
" 선택하십시오.\n"
" </p>"

#  help text 7/8
#: src/include/users/helps.rb:481
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Default Group:</b>\n"
"The primary group to which the user belongs. Select one group\n"
"from the list of all groups existing on your system.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>기본 그룹:</b>\n"
" 사용자가 속할 주 그룹입니다. 시스템에 존재하는\n"
" 모든 그룹의 목록에서 하나를 선택하십시오.\n"
" </p>"

#: src/include/users/helps.rb:488
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Additional Groups:</b>\n"
"Select additional groups in which the user should be a member.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>추가 그룹:</b>\n"
"사용자가 구성원으로 속해야 하는 추가 그룹을 선택합니다.\n"
"</p>\n"

#  helptxt for plugin dialog 1/2
#  helptxt for plugin dialog 1/2
#. helptxt for plugin dialog 1/2
#: src/include/users/helps.rb:501
msgid ""
"<p>Here, see the list of plug-ins, the\n"
"extensions of user and group configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>여기서 플러그인 목록, 즉 사용자 및 그룹\n"
"구성의 확장 목록을 볼 수 있습니다.</p>\n"

#  helptext for plugin dialog 2/3
#. helptext for plugin dialog 2/3
#: src/include/users/helps.rb:505
msgid ""
"The check mark in the left part of the table indicates that the plug-in\n"
"is currently in use."
msgstr ""
"테이블 왼쪽에 확인 표시가 되어 있으면 해당 플러그인이 현재 사용\n"
"중임을 나타냅니다."

#  helptxt for plugin dialog 2/2
#  helptext for plugin dialog 3/3
#. helptext for plugin dialog 3/3
#: src/include/users/helps.rb:509
msgid ""
"<p>Start the detailed configuration of a particular plug-in by selecting "
"<b>Launch</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>시작</b>을 누르면 특정 플러그인의 세부적인 구성을 시작할 수 있습니다.</"
"p>"

#  help texts 1/1
#. help texts 1/1
#: src/include/users/helps.rb:519
msgid ""
"<p>\n"
"Save the current user and group settings to the system.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"현재 사용자 및 그룹 설정을 시스템에 저장합니다.\n"
"</p>"

#. Help text 1/6
#: src/include/users/helps.rb:530
msgid ""
"<p>Activate <b>Force Password Change</b> to force the user to change the\n"
"password at the next login. If <b>Last Password Change</b> is set to\n"
"<i>Never</i>, the user will be forced to change the password.</p>"
msgstr ""
"<p>사용자가 다음에 로그인할 때 비밀번호를 변경하도록 강제하려면\n"
"<b>강제 비밀번호 변경</b>을 활성화하십시오. <b>마지막 비밀번호 변경</b>이\n"
"<i>안 함</i>으로 설정된 경우 사용자가 비밀번호를 변경하도록 강제됩니다.</p>"

#  Help text 1/5
#. Help text 2/6
#: src/include/users/helps.rb:536
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Days before Password Expiration to Issue Warning</B><BR>\n"
"Users can be warned before their passwords expire. Set \n"
"how long before expiration the warning should be issued. Set -1 to disable\n"
"the warning. \n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>비밀번호 만료 전의 경고 기간</B><BR>\n"
" 비밀번호가 만료되기 전에 사용자에게 이를 경고할 수 있습니다. 만료 \n"
" 전에 사용자에게 경고할 기간을 설정하십시오. -1로 설정하면 경고가\n"
" 비활성화됩니다. \n"
" </p>\n"

#  Help text 6/6
#  Help text 2/5
#. Help text 3/6
#: src/include/users/helps.rb:545
msgid ""
"<P><B>Days after Password Expires with Usable Login</B><BR>\n"
"Users can log in after their passwords have expired. Set how many days to\n"
"allow login. Use -1 for unlimited access.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>비밀번호 만료 후 로그인 허용 기간</B><BR>\n"
"비밀번호가 만료된 후에도 사용자가 로그인할 수 있습니다. 사용자의 로그인을 허"
"용할\n"
"기간을 설정하십시오. 액세스를 무제한 허용하려면 -1을 사용하십시오.\n"
" </P>\n"

#  Help text 3/5
#. Help text 4/6
#: src/include/users/helps.rb:552
msgid ""
"<P><B>Maximum Number of Days for the Same Password</B><BR>Set how many days "
"a user \n"
"can use the same password before it expires.</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>같은 비밀번호를 사용할 수 있는 최대 기간</B><BR>만료 전 사용자가 같은 "
"비밀번호를 \n"
"사용할 수 있는 날짜를 설정합니다.</P>\n"

#  Help text 4/5
#. Help text 5/6
#: src/include/users/helps.rb:556
msgid ""
"<P><B>Minimum Number of Days for the Same Password</B><BR>Set the minimum "
"age of \n"
"a password before a user is allowed to change it.</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>같은 비밀번호를 사용할 수 있는 최소 기간</B><BR>사용자의 변경을 허용하"
"기 \n"
"전까지 비밀번호의 최소 수명 기간을 설정합니다.</P>\n"

#  Help text 5/5 : Don't reorder letters YYYY-MM-DD, date must be set in this format
#. Help text 6/6 : Don't reorder letters YYYY-MM-DD, date must be set in this format
#: src/include/users/helps.rb:560
msgid ""
"<P><B>Expiration Date</B><BR>Set the date when this account expires. \n"
"The date must be in the format YYYY-MM-DD. \n"
"Leave it empty if this account never expires.</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>만료 날짜</B><BR>이 계정이 만료되는 날짜를 설정합니다. \n"
"날짜는 YYYY-MM-DD 형식이어야 합니다. \n"
" 만료하지 않을 계정에 대해서는 이 항목을 비워 두십시오.</P>\n"

#  help text 1/2
#. help text 1/2
#: src/include/users/helps.rb:570
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Configuration Overview</b><br>\n"
"Here, see a summary of modules that could affect sources\n"
"of user accounts or authentication type.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>개요 설정</b><br>\n"
"여기에서, 사용자 계정 또는 인증 형식의 소스에 영향을 미치는\n"
"모듈들의 개요를 볼수 있습니다.\n"
"</p>\n"

#  help text 2/2
#. help text 2/2
#: src/include/users/helps.rb:578
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Changing the Values</b><br>\n"
"You can configure these settings by running appropriate modules. Select the "
"module with <b>Configure</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>값 변경</b><br>\n"
" 적절한 모듈을 실행하여 이러한 설정을 구성할 수 있습니다. <b>구성</b>과 함께 "
"모듈을 선택하십시오.\n"
" </p>\n"

#. @return [String] Help text for the authorized keys dialog
#: src/include/users/helps.rb:590
msgid ""
"<p>\n"
"List of public keys that the user can use to authenticate when logging in "
"via SSH.\n"
"You can select any public key from your computer through the <b>Add...</b> "
"button.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"SSH를 통해 로그인할 때 사용자가 인증하는 데 사용할 수 있는 공용 키 목록입니"
"다.\n"
"<b>추가...</b> 버튼을 통해 컴퓨터에서 공용 키를 선택할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"

#. help text for Password Policy Dialog
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:62
msgid ""
"<p>Select the <b>Password Change Policies</b>, <b>Password Aging Policies</"
"b>, and <b>Lockout Policies</b> tabs to choose LDAP password policy groups "
"of attributes to configure.</p>"
msgstr ""
"<p>구성할 속성의 LDAP 비밀번호 정책 그룹을 선택하려면 <b>비밀번호 변경 정책</"
"b>, <b>비밀번호 에이징 정책</b> 및 <b>잠금 정책</b> 탭을 선택합니다.</p>"

#. help text for pwdInHistory attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:70
msgid ""
"<p>Specify the <b>Maximum Number of Passwords Stored in History</b> to set "
"how many previously used passwords should be saved. Saved passwords may not "
"be used.</p>"
msgstr ""
"<p>이전에 사용한 비밀번호 중 저장해야 할 수를 설정하려면 <b>기록에 저장되는 "
"최대 비밀번호 수</b>를 지정합니다. 저장된 비밀번호는 사용되지 않습니다.</p>"

#. help text for pwdMustChange attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:74
msgid ""
"<p>Check <b>User Must Change Password after Reset</b> to force users to "
"change their passwords after the the password is reset or changed by an "
"administrator.</p>"
msgstr ""
"<p>관리자가 비밀번호를 다시 설정하거나 변경한 경우 사용자도 비밀번호를 변경하"
"도록 하려면 <b>다시 설정 후 사용자도 비밀번호를 변경해야 함</b>을 선택합니다."
"</p>"

#. help text for pwdAllowUserChange attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:78
msgid ""
"<p>Check <b>User Can Change Password</b> to allow users to change their "
"passwords.</p>"
msgstr ""
"<p>사용자도 비밀번호를 변경할 수 있도록 하려면 <b>사용자도 비밀번호 변경 가능"
"</b>을 선택합니다.</p>"

#. help text for pwdSafeModify attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:82
msgid ""
"<p>If the existing password must be provided along with the new password, "
"check <b>Old Password Required for Password Change</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>새 비밀번호와 함께 기존 비밀번호도 제공해야 하는 경우에는 <b>비밀번호 변경"
"을 위해 이전 비밀번호 필요</b>를 선택합니다.</p>"

#. help text for pwdCheckQuality attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:86
msgid ""
"<p>Select whether the password quality should be verified while passwords "
"are modified or added. Select <b>No Checking</b> if passwords should not be "
"checked at all. With <b>Accept Uncheckable Passwords</b>, passwords are "
"accepted even if the check cannot be performed, for example, if the user has "
"provided an encrypted password. With <b>Only Accept Checked Passwords</b> "
"passwords are refused if the quality test fails or the password cannot be "
"checked.</p>"
msgstr ""
"<p>비밀번호를 수정하거나 추가할 때 비밀번호 품질을 확인할지 여부를 선택합니"
"다. 비밀번호를 확인하지 않을 경우 <b>확인 안 함</b>을 선택합니다. <b>확인 불"
"가능한 비밀번호 허용</b>을 선택하면 확인을 수행할 수 없는 경우(예: 사용자가 "
"암호화된 비밀번호를 제공한 경우)에도 비밀번호가 허용됩니다. <b>확인한 비밀번"
"호만 허용</b>을 선택하면 품질 테스트가 실패하거나 비밀번호를 확인할 수 없는 "
"경우 비밀번호가 거부됩니다.</p>"

#. help text for pwdMinLength attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:90
msgid ""
"Set the minimum number of characters that must be used in a password in "
"<b>Minimum Password Length</b>.</p>"
msgstr ""
"<b>최소 비밀번호 길이</b>에서는 비밀번호의 최소 문자 수를 설정합니다.</p>"

#. help text for pwdMinAge attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:94
msgid ""
"<p><b>Minimum Password Age</b> sets how much time must pass between "
"modifications to the password.</p>"
msgstr ""
"<p><b>최소 비밀번호 수명</b>은 비밀번호를 수정할 수 있는 시간 간격을 설정합니"
"다.</p>"

#. help text for pwdMaxAge attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:98
msgid ""
"<p><b>Maximum Password Age</b> sets how long after modification a password "
"expires.</p>"
msgstr ""
"<p><b>최대 비밀번호 수명</b>에서는 수정 후 비밀번호 유효 기간이 만료되는 시"
"간 간격을 설정합니다.</p>"

#  Help text 1/5
#. help text for pwdExpireWarning attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:102
msgid ""
"<p>In <b>Time before Password Expiration to Issue Warning</b> set how long "
"before a password is due to expire that an expiration warning messages "
"should be given to an authenticating user.</p>"
msgstr ""
"<p><b>비밀번호 만료 이전에 경고를 발행할 시간</b>에서는 비밀번호가 만료되기 "
"얼마 전에 인증 사용자에게 만료 경고 메시지를 제공해야 하는지를 설정합니다.</"
"p>"

#. help text for pwdGraceAuthNLimit attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:106
msgid ""
"<p>Set the number of times an expired password can be used to authenticate "
"in <b>Allowed Uses of an Expired Password</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>만료되는 비밀번호에 허용된 사용 횟수</b>에서는 만료되는 비밀번호를 인증"
"하는 데 사용할 수 있는 횟수를 설정합니다.</p>"

#. help text for pwdLockout attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:110
msgid ""
"<p>Check <b>Enable Password Locking</b> to forbid use of a password after a "
"specified number of consecutive failed bind attempts.</p>"
msgstr ""
"<p>지정된 연속 실패 바인딩 시도 횟수 이후에는 비밀번호 사용을 금지시키려면 "
"<b>비밀번호 잠금 활성화</b>를 선택합니다.</p>"

#. help text for pwdMaxFailure attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:114
msgid ""
"<p>Set the number of consecutive failed bind  attempts after which the "
"password may not be used to authenticate in <b>Bind Failures to Lock the "
"Password</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>비밀번호 잠금 바인딩 실패 횟수</b>에서는 그 후에는 인증 시 해당 비밀번"
"호를 사용하지 않아야 하는 연속 바인딩 실패 횟수를 설정합니다.</p>"

#. help text for pwdLockoutDuration attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:118
msgid ""
"<p>Set how long the password cannot be used in <b>Password Lock Duration</b>."
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>비밀번호 잠금 기간</b>에서는 비밀번호를 사용할 수 없는 기간을 설정합니"
"다.</p>"

#. help text for pwdFailureCountInterval attribute
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:122
msgid ""
"<p><b>Bind Failures Cache Duration</b> sets how long before password "
"failures are purged from the failure counter even though no successful "
"authentication has occurred.</p>"
msgstr ""
"<p><b>바인딩 실패 캐시 기간</b>에서는 성공적인 인증이 발생하지 않더라도 비밀"
"번호 실패를 실패 카운터에서 삭제하는 기간을 설정합니다.</p>"

#. tab label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:171
msgid "&Password Change Policies"
msgstr "비밀번호 변경 정책(&P)"

#. tab label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:173
msgid "Pa&ssword Aging Policies"
msgstr "비밀번호 에이징 정책(&S)"

#  combo box
#. tab label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:175
msgid "&Lockout Policies"
msgstr "잠금 정책(&L)"

#  intfield label
#. IntField label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:211
msgid "Ma&ximum Number of Passwords Stored in History"
msgstr "기록에 저장되는 최대 비밀번호 수(&X)"

#. checkbox label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:221
msgid "U&ser Must Change Password after Reset"
msgstr "다시 설정 후 사용자도 비밀번호를 변경해야 함(&S)"

#  User account information, first version of group password
#. checkbox label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:230
msgid "&User Can Change Password"
msgstr "사용자도 비밀번호 변경 가능(&U)"

#. checkbox label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:239
msgid "&Old Password Required for Password Change"
msgstr "비밀번호 변경을 위해 이전 비밀번호 필요(&O)"

#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:248
msgid "Password Quality Checking"
msgstr "암호 품질 확인"

#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:258
msgid "&No Checking"
msgstr "확인 안 함(&N)"

#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:266
msgid "Acc&ept Uncheckable Passwords"
msgstr "확인 불가능 비밀번호 허용(&E)"

#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:274
msgid "&Only Accept Checked Passwords"
msgstr "확인된 비밀번호만 허용(&O)"

#. IntField label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:284
msgid "&Minimum Password Length"
msgstr "최소 비밀번호 길이(&M)"

#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:373
msgid "Minimum Password Age"
msgstr "최소 비밀번호 수명"

#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:376
msgid "Maximum Password Age"
msgstr "최대 비밀번호 수명"

#  intfield label
#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:381
msgid "Time before Password Expiration to Issue Warning"
msgstr "비밀번호 만료 이전에 경고를 발행할 시간"

#. IntField label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:387
msgid "Allowed Uses of an Expired Password"
msgstr "만료되는 비밀번호에 허용된 사용 횟수"

#  checkbox
#. check box label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:416
msgid "Enable Password Locking"
msgstr "비밀번호 잠금 활성화"

#. intField label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:424
msgid "Bind Failures to Lock the Password"
msgstr "비밀번호 잠금 바인딩 실패 횟수"

#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:434
msgid "Password Lock Duration"
msgstr "비밀번호 잠금 기간"

#. frame label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:440
msgid "Bind Failures Cache Duration"
msgstr "바인딩 실패 캐시 기간"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. dialog label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:471
msgid "Password Policy Configuration"
msgstr "비밀번호 정책 구성"

#  error popup, %1 is attribute name
#. error popup, %1 is attribute name
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:535
#, ycp-format
msgid ""
"The \"%1\" attribute is mandatory.\n"
"Enter a value."
msgstr ""
"\"%1\"은(는) 필수 특성입니다.\n"
"값을 입력하십시오."

#  help text caption 2
#. read the list of pwdpolicy objects under base_config_dn
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:666
msgid "<p><b>Home Directories</b></p>"
msgstr "<p><b>홈 디렉토리</b></p>"

#. help text
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:668
msgid ""
"<p>If home directories of LDAP users should be stored on this machine,\n"
"check the appropriate option. Changing this value does not cause any direct\n"
"action.  It is only information for the YaST users module, which can manage\n"
"user home directories.</p>\n"
msgstr ""
"<p>LDAP 사용자의 홈 디렉토리를 이 컴퓨터에 저장해야 하는 경우\n"
"해당 옵션을 선택하십시오. 이 값을 변경해도 직접적인\n"
"작업은 발생하지 않습니다. 사용자 홈 디렉토리를 관리할 수 있는 YaST 사용자 모"
"듈에 대한 정보일 뿐입니다.</p>\n"

#  help text 3/3
#. help text caption
#. help text
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:675
msgid ""
"<p>Press <b>Configure</b> to configure settings stored on the\n"
"LDAP server. You will be asked for the password if you are not connected yet "
"or\n"
"have changed your configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>LDAP 서버상에 저장된 구성 설정을 위해 <b>구성</b>을 누르십시오. \n"
"아직 서버에 연결되지 않았거나 구성을 변경하지 못했을 때 \n"
"비밀번호가 요청됩니다.</p>\n"

#  help text caption 1
#. password policy help text caption
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:681
msgid "<p><b>Password Policy</b></p>"
msgstr "<p><b>암호 정책</b></p>"

#. password policy help
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:683
msgid ""
"<p>Configure the selected password policy with <b>Edit</b>. Use <b>Add</b> "
"to add a new password policy. The configuration is only possible,\n"
"  if the password policies are already enabled on the LDAP server.</p>"
msgstr ""
"<p><b>편집</b>을 사용하여 선택한 비밀번호 정책을 구성합니다. <b>추가</b>를 사"
"용하여 새 비밀번호 정책을 추가합니다. 비밀번호 정책이 이미 LDAP 서버에서 활성"
"화된 경우에만\n"
"구성을 수행할 수 있습니다.</p>"

#  translators: command line help text for home option
#. checkbox label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:693
msgid "&Home Directories on This Machine"
msgstr "이 컴퓨터의 홈 디렉토리(&H)"

#  pushbutton label
#. pushbutton label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:702
msgid "Configure User Management &Settings..."
msgstr "사용자 관리 설정 구성(&S)..."

#  PasswordEntry label
#. table header
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:711
msgid "Password Policy"
msgstr "비밀번호 정책"

#. dialog title
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:727
msgid "LDAP Administration Settings"
msgstr "LDAP 관리 설정"

#. InputField label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:754
msgid "Name of Password Policy Object"
msgstr "암호 정책 개체의 이름"

#. text label,suffix will follow in next label
#. text label,suffix will follow in next label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:760 src/include/users/ldap_dialogs.rb:796
msgid "Suffix:"
msgstr "접미사:"

#  text entry label
#. pushbutton label
#. pushbutton label
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:763 src/include/users/ldap_dialogs.rb:799
msgid "Change Suffix"
msgstr "접미사 변경"

#  error popup
#: src/include/users/ldap_dialogs.rb:812
#, ycp-format
msgid ""
"The Policy '%1' already exists.\n"
"Please select another one."
msgstr ""
"'%1' 정책이 이미 존재합니다.\n"
"다른 정책을 선택하십시오."

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:63
msgid "&System Users"
msgstr "시스템 사용자(&S)"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:65
msgid "&Local Users"
msgstr "로컬 사용자(&L)"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:67
msgid "&NIS Users"
msgstr "NIS 사용자(&U)"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:69
msgid "L&DAP Users"
msgstr "LDAP 사용자(&D)"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:71
msgid "Sam&ba Users"
msgstr "Samba 사용자(&b)"

#  the type of user set
#  the type of group set
#. the type of user set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:73 src/include/users/widgets.rb:105
msgid "&Custom"
msgstr "사용자 설정(&C)"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:79
msgid "System Users"
msgstr "시스템 사용자"

#  the type of user set
#. the type of user set
#. Sets the UI focus in the widget corresponding to the given issue location
#.
#. @param location [Y2Issues::Location]
#: src/include/users/widgets.rb:81 src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:288
msgid "Local Users"
msgstr "로컬 사용자"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:83
msgid "NIS Users"
msgstr "NIS 사용자"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:85
msgid "LDAP Users"
msgstr "LDAP 사용자"

#  the type of user set
#. the type of user set
#: src/include/users/widgets.rb:87
msgid "Samba Users"
msgstr "Samba 사용자"

#. the type of user set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:89 src/include/users/widgets.rb:120
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:95
msgid "&System Groups"
msgstr "시스템 그룹(&S)"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:97
msgid "&Local Groups"
msgstr "로컬 그룹(&L)"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:99
msgid "&NIS Groups"
msgstr "NIS 그룹(&N)"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:101
msgid "L&DAP Groups"
msgstr "LDAP 그룹(&D)"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:103
msgid "Sam&ba Groups"
msgstr "삼바 그룹(&b)"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:110
msgid "System Groups"
msgstr "시스템 그룹"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:112
msgid "Local Groups"
msgstr "로컬 그룹"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:114
msgid "NIS Groups"
msgstr "NIS 그룹"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:116
msgid "LDAP Groups"
msgstr "LDAP 그룹"

#  the type of group set
#. the type of group set
#: src/include/users/widgets.rb:118
msgid "Samba Groups"
msgstr "Samba 그룹"

#. richtext label
#: src/include/users/widgets.rb:138
msgid "NIS"
msgstr "NIS"

#. richtext label
#: src/include/users/widgets.rb:140
msgid "SSSD"
msgstr "SSSD"

#. richtext label
#: src/include/users/widgets.rb:142
msgid "Samba"
msgstr "Samba"

#  just the name (do not translate)
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:149
msgid "&NIS"
msgstr "NIS(&N)"

#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:155
msgid "&SSSD"
msgstr "SSSD(&S)"

#  just the name (do not translate)
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:161
msgid "&Samba"
msgstr "Samba(&S)"

#  radiobutton
#. tab header
#: src/include/users/widgets.rb:170
msgid "&Users"
msgstr "사용자(&U)"

#  radiobutton
#. tab header
#: src/include/users/widgets.rb:180
msgid "&Groups"
msgstr "그룹(&G)"

#  menubutton label
#. tab header
#: src/include/users/widgets.rb:190
msgid "De&faults for New Users"
msgstr "새로운 사용자를 위한 기본값(&F)"

#  summary item
#. tab header
#: src/include/users/widgets.rb:226
msgid "&Authentication Settings"
msgstr "인증 설정(&A)"

#  MenuButton label
#  menubutton label
#. widgets for "users" and "groups" tabs ---------------------------------
#. MenuButton label
#: src/include/users/widgets.rb:259 src/include/users/widgets.rb:2210
msgid "&Set Filter"
msgstr "필터 설정(&S)"

#  push button
#  Menu Buton label
#. Menu Buton label
#. Menu Buton label
#: src/include/users/widgets.rb:293 src/include/users/widgets.rb:1993
msgid "E&xpert Options"
msgstr "고급 옵션(&X)"

#  combobox label
#. combobox label
#: src/include/users/widgets.rb:328
msgid "D&efault Group"
msgstr "기본 그룹(&e)"

#  combobox label
#. combobox label
#: src/include/users/widgets.rb:335
msgid "Default &Login Shell"
msgstr "기본 로그인 쉘(&L)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/widgets.rb:346
msgid "Se&condary Groups"
msgstr "보조 그룹(&C)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/widgets.rb:357
msgid "Path Prefix for &Home Directory"
msgstr "홈 디렉토리의 경로 접두어(&H)"

#. push button label
#: src/include/users/widgets.rb:370
msgid "&Browse..."
msgstr "찾아보기(&B)..."

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/widgets.rb:381
msgid "&Skeleton for Home Directory"
msgstr "Skel 디렉토리 선택(&S)"

#  button label
#. push button label
#: src/include/users/widgets.rb:392
msgid "Bro&wse..."
msgstr "찾아보기(&W)..."

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/widgets.rb:403
msgid "Default E&xpiration Date"
msgstr "기본 만료 일자(&E)"

#  text entry
#. text entry
#: src/include/users/widgets.rb:415
msgid "&Umask for Home Directory"
msgstr "홈 디렉토리에 대한 Umask(&U)"

#  intfield
#. intfield
#: src/include/users/widgets.rb:422
msgid "Days &after Password Expiration Login Is Usable"
msgstr "비밀번호 만료 후 로그인할 수 있는 기간(&A)"

#  button label
#. menu button label
#. menu button label
#: src/include/users/widgets.rb:447 src/include/users/widgets.rb:2392
msgid "&Configure..."
msgstr "구성(&N)..."

#  Help text for password expert dialog 1/5
#. Help text for password expert dialog 1/5
#: src/include/users/widgets.rb:461
msgid ""
"<p>\n"
"<b>This is for experts only.</b>\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>전문가만 사용할 수 있습니다.</b> \n"
"</p>"

#  Help text for password expert dialog 2/5
#. Help text for password expert dialog 2/5
#: src/include/users/widgets.rb:470
msgid ""
"<p>\n"
"Choose a password encryption method for local and system users.\n"
"<b>DES</b>, the Linux default method, works in all network environments, but "
"it\n"
"restricts passwords to eight characters or less.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"로컬과 시스템 사용자들을 위한 비밀번호 암호화 방법을 선택하십시오.\n"
"<b>DES</b>는 Linux의 기본 방법으로, 모든 네트웍 환경에서 동작 하지만,\n"
"8자 이하로 비밀번호를 제한합니다.\n"
"</p>\n"

#  Help text for password expert dialog 3/5
#. Help text for password expert dialog 3/5
#: src/include/users/widgets.rb:482
msgid ""
"<p>\n"
"<b>MD5</b> allows longer passwords, so provides more security, but some\n"
"network protocols do not support this and you may have problems with NIS.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>MD5</b>를 선택하면 더 긴 비밀번호를 사용할 수 있으므로 더 안전합니다.\n"
" 그러나 일부 네트워크 프로토콜은 이를 지원하지 않으며 NIS와 문제가 생길 수 있"
"습니다.\n"
" </p>"

#. Help text for password expert dialog 4/5
#: src/include/users/widgets.rb:493
msgid ""
"<p><b>SHA-512</b> is the current standard hash method. Using other "
"algorithms is not recommended unless needed for compatibility purposes.</p>"
msgstr ""
"<p><b>SHA-512</b>는 현재 표준 해시 방법입니다. 호환성 목적에 필요하지 않은 경"
"우 다른 알고리즘을 사용하는 것이 좋습니다.</p>"

#  menubutton label
#. Label
#: src/include/users/widgets.rb:501
msgid "Password Encryption"
msgstr "비밀번호 암호화"

#  frame label
#. frame label
#: src/include/users/widgets.rb:509
msgid "Encryption Type"
msgstr "암호화 유형"

#. Radio buttons for password encryption: DES-crypt
#: src/include/users/widgets.rb:515
msgid "&DES"
msgstr "DES(&D)"

#  Radio buttons for password encryption: MD5-crypt
#. Radio buttons for password encryption: MD5-crypt
#: src/include/users/widgets.rb:517
msgid "&MD5"
msgstr "MD5(&M)"

#. Radio buttons for password encryption: sha256 crypt
#: src/include/users/widgets.rb:522
msgid "SHA-&256"
msgstr "SHA-256(&2)"

#. Radio buttons for password encryption: sha512 crypt
#: src/include/users/widgets.rb:530
msgid "SHA-&512"
msgstr "SHA-512(&5)"

#. help text 1/3
#: src/include/users/widgets.rb:584
msgid ""
"<p>\n"
"You have changed the default encryption for user passwords.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"사용자 비밀번호에 대한 기본 암호화를 변경했습니다.</p>"

#. help text 2/3
#: src/include/users/widgets.rb:588
msgid ""
"<p>It seems that you are running a NIS server. In some network "
"environments,\n"
"you might be unable to log in to a NIS client when a user password is\n"
"encrypted with a method other than DES.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>NIS 서버를 실행 중인 것 같습니다. 일부 네트워크 환경에서는\n"
"사용자 비밀번호가 DES 이외의 방법으로 암호화된 경우\n"
"NIS 클라이언트에 로그인하지 못할 수도 있습니다.\n"
"</p>\n"

#  The login name contains uppercase 3/3
#. help text 3/3
#: src/include/users/widgets.rb:595
msgid "<p>Really use the selected method?</p>"
msgstr "<p>선택한 방법을 사용하시겠습니까?</p>"

#. combo box item
#: src/include/users/widgets.rb:721
msgid "AND"
msgstr "그리고"

#. combo box item
#: src/include/users/widgets.rb:723
msgid "OR"
msgstr "또는"

#  helptext 1/4 - caption
#. helptext 1/4 - caption
#: src/include/users/widgets.rb:730
msgid "<p><b>LDAP Search Filter Changes</b></p>"
msgstr "<p><b>LDAP 검색 필터 변경</b></p>"

#  helptext 2/4
#. helptext 2/4
#: src/include/users/widgets.rb:732
msgid ""
"<p>Here, extend the search filters for users and groups beyond the default "
"search filters.</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서, 기본 검색 필터 이외의 사용자와 그룹의 검색 필터를 확장합니다.</"
"p>"

#  helptext 3/5
#. helptext 3/4
#: src/include/users/widgets.rb:736
msgid ""
"<p>With <b>Default</b>, load the default filter from the user and group\n"
"configuration modules saved on the LDAP server (values of 'suseSearchFilter' "
"attributes).\n"
"If you are not connected yet, you are prompted for the password.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>기본</b>을 선택하면 LDAP 서버에 저장된 사용자 및 그룹 구성\n"
"모듈로부터 기본 필터를 로드할 수 있습니다('susesearchfilter' 속성의 값).\n"
"아직 연결되어 있지 않으면 비밀번호를 입력하라는 메시지가 나타납니다.</p>\n"

#  helptext 3/4 (do not translate the value (written as <tt> font))
#. helptext 4/4 (do not translate the value (written as <tt> font))
#: src/include/users/widgets.rb:742
msgid ""
"<p><b>Example:</b>\n"
"<br>With the user filter\n"
"<br>\n"
"<tt>(&(objectClass=posixAccount)(uid=u*))</tt>\n"
"<br>\n"
"only obtain users with a username beginning with 'u'.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>예:</b>\n"
"<br><tt>(&(objectclass=posixaccount)(uid=u*))</tt>\n"
" <br>\n"
" 사용자 필터를 사용하면\n"
" <br>\n"
" 사용자 이름이 'u'로 시작하는 사용자 목록만 가져올 수 있습니다.</p>\n"

#  Multi select box item 6/12
#. radiobutton label
#: src/include/users/widgets.rb:765
msgid "Search Filter for &Users"
msgstr "사용자 검색 필터(&U)"

#  Multi select box item 6/12
#. radiobutton label
#: src/include/users/widgets.rb:774
msgid "Search Filter for &Groups"
msgstr "그룹 검색 필터(&G)"

#. frame label
#: src/include/users/widgets.rb:785
msgid "New Condition for Current Filter"
msgstr "현재 필터에 대한 새 조건"

#  table header 1/2
#. combobox label
#. combobox label
#: src/include/users/widgets.rb:797 src/include/users/widgets.rb:951
msgid "&Attribute"
msgstr "속성(&A)"

#  Textentry for setting the basic-option value
#  Textentry - adding ACL-optiopn - value
#. textentry label
#: src/include/users/widgets.rb:805
msgid "&Value"
msgstr "값(&V)"

#  MenuButton label
#  menubutton label
#. pushbuttton label
#: src/include/users/widgets.rb:808
msgid "A&dd to Filter"
msgstr "필터에 추가(&D)"

#. Pushbutton label
#: src/include/users/widgets.rb:819
msgid "De&fault"
msgstr "기본(&F)"

#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:854
msgid "Enter the value for the attribute."
msgstr "속성 값을 입력하십시오."

#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:878
msgid "Enter the value of the user filter."
msgstr "사용자 필터의 값을 입력하십시오."

#. yes/no popup question
#: src/include/users/widgets.rb:889
msgid ""
"The new user filter does not contain the default user filter.\n"
"Really use it?\n"
msgstr ""
"새 사용자 필터에 기본 사용자 필터가 포함되지 않았습니다.\n"
"이것을 사용하시겠습니까?\n"

#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:904
msgid "Enter the value of the group filter."
msgstr "그룹 필터의 값을 입력하십시오."

#. yes/no popup question
#: src/include/users/widgets.rb:915
msgid ""
"The new group filter does not contain the default group filter.\n"
"Really use it?\n"
msgstr ""
"새 그룹 필터에 기본 그룹 필터가 포함되지 않았습니다.\n"
"이것을 사용하시겠습니까?\n"

#. helptext 0/3 - caption
#: src/include/users/widgets.rb:969
msgid "<p><b>Login Settings</b></p>"
msgstr "<p><b>로그인 설정</b></p>"

#  helptext 1/3 - caption and general info
#. helptext 1/3 - general info
#: src/include/users/widgets.rb:971
msgid ""
"<p>\n"
"The features described below are only available if you are using KDM or GDM "
"as the login manager.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"로그인 관리자로 KDM 또는 GDM을 사용할 경우에만 아래 설명한 기능을 사용할 수 "
"있습니다.\n"
" </p>\n"

#  helptext 2/3
#. helptext 2/3
#: src/include/users/widgets.rb:977
msgid ""
"<p><b>Auto Login</b><br>\n"
"By setting <b>Auto Login</b>, skip the login procedure. The user chosen from "
"the list is logged in automatically.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>자동 로그인</b><br>\n"
"<b>자동 로그인</b>을 설정하면 로그인 절차를 생략할 수 있습니다. 목록에서 선택"
"한 사용자는 자동으로 로그인할 수 있습니다.</p>\n"

#  helptext 3/3
#. helptext 3/3
#: src/include/users/widgets.rb:981
msgid ""
"<p><b>Passwordless Logins</b><br>\n"
"If this option is checked, all users are allowed to log in without entering\n"
"passwords. Otherwise, you are asked for the password even if you set a user "
"to log in automatically.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>비밀번호 없이 로그인</b><br>\n"
"이 옵션을 선택하면 모든 사용자가 비밀번호를 입력하지 않고 로그인할 수 \n"
"있습니다. 이것을 선택하지 않으면 자동으로 로그인하도록 사용자를 설정해도 비밀"
"번호를 지정해야 합니다.</p>\n"

#  frame label
#. dialog label
#: src/include/users/widgets.rb:1006
msgid "Display Manager Login Settings"
msgstr "디스플레이 관리자 로그인 설정"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/widgets.rb:1016
msgid "&Auto Login"
msgstr "자동 로그인(&A)"

#  textentry label
#. textentry label
#: src/include/users/widgets.rb:1027
msgid "&User to Log In"
msgstr "로그인할 사용자(&U)"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/widgets.rb:1037
msgid "Password&less Logins"
msgstr "비밀번호 없이 로그인(&L)"

#  error popup
#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:1128
#, ycp-format
msgid "Cannot delete the user %1. It must be done on the NIS server."
msgstr "%1 사용자를 지울 수 없습니다. NIS 서버상에서 해야 합니다."

#. Continue/Cancel popup
#: src/include/users/widgets.rb:1137
msgid ""
"The user seems to be currently logged in.\n"
"Continue anyway?"
msgstr ""
"사용자가 현재 로그인된 것 같습니다.\n"
"계속하시겠습니까?"

#  yes-no popup headline
#. yes-no popup headline
#: src/include/users/widgets.rb:1155
msgid "Selected User Is System User"
msgstr "선택된 사용자는 시스템 사용자"

#  / yes-no popup contents
#. yes-no popup contents
#: src/include/users/widgets.rb:1157
msgid "Really delete this system user?"
msgstr "이 시스템 사용자를 삭제하시겠습니까?"

#  question popup. %1 is username
#. question popup. %1 is username
#: src/include/users/widgets.rb:1169
#, ycp-format
msgid "Delete the user %1?"
msgstr "%1 사용자를 삭제하시겠습니까?"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/include/users/widgets.rb:1176
#, ycp-format
msgid ""
"Delete &Home Directory\n"
"%1\n"
msgstr ""
"홈 디렉토리 삭제(&H)\n"
"%1\n"

#  question popup. %1 is username
#. yes-no popup. %1 is username
#: src/include/users/widgets.rb:1199
#, ycp-format
msgid ""
"\n"
"Really delete the user %1?\n"
msgstr ""
"\n"
"%1 사용자를 삭제하시겠습니까?\n"

#  the type of group set
#. yes-no popup headline
#: src/include/users/widgets.rb:1228
msgid "System Group"
msgstr "시스템 그룹"

#  / yes-no popup contents
#. / yes-no popup contents
#: src/include/users/widgets.rb:1230
msgid "Really delete this system group?"
msgstr "이 시스템 그룹을 삭제하시겠습니까?"

#  / yes-no popup contents
#. yes-no popup, %1 si group name
#: src/include/users/widgets.rb:1238
#, ycp-format
msgid ""
"\n"
"Really delete the group %1?\n"
msgstr ""
"\n"
"%1 그룹을 삭제하시겠습니까?\n"

#  warning popup
#. warning popup
#: src/include/users/widgets.rb:1248
msgid ""
"You cannot delete this group because\n"
"there are users in the group.\n"
"Remove these users from the group first.\n"
msgstr ""
"그룹에 사용자가 존재하기 때문에\n"
"그룹을 삭제 할수 없습니다.\n"
"먼저, 그룹에 속한 사용자를 삭제하십시오.\n"

#  textentry label
#. Frame label
#: src/include/users/widgets.rb:1278
msgid "User List View"
msgstr "사용자 목록 보기"

#  textentry label
#. Frame label
#: src/include/users/widgets.rb:1286
msgid "Group List View"
msgstr "그룹 목록 보기"

#. type of user/group
#. (item of list with the headline 'Choose the type of user to add')
#: src/include/users/widgets.rb:1358
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#. type of user/group
#. (item of list with the headline 'Choose the type of user to add')
#: src/include/users/widgets.rb:1363
msgid "LDAP"
msgstr "LDAP"

#. type of user/group
#. (item of list with the headline 'Choose the type of user to add')
#: src/include/users/widgets.rb:1368
msgid "System"
msgstr "시스템"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#. label
#: src/include/users/widgets.rb:1377
msgid "User Type"
msgstr "사용자 유형"

#  label above radiobutton box
#. label
#: src/include/users/widgets.rb:1379
msgid "Group Type"
msgstr "그룹 유형"

#  menubutton item
#. menubutton item
#. menubutton item
#: src/include/users/widgets.rb:1446 src/include/users/widgets.rb:1458
msgid "Customi&ze Filter..."
msgstr "필터 사용자 정의(&Z)..."

#  menubutton label
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:1471
msgid "&Login Settings"
msgstr "로그인 설정(&L)"

#  menubutton label
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:1478
msgid "Password &Encryption"
msgstr "비밀번호 암호화(&E)"

#  menubutton label
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:1484
msgid "&Write Changes Now"
msgstr "지금 변경 내용 쓰기(&W)"

#  menubutton label
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:1498
msgid "LDAP &Search Filter"
msgstr "LDAP 검색 필터(&S)"

#  menubutton label
#. menubutton label
#: src/include/users/widgets.rb:1503
msgid "L&DAP User and Group Configuration"
msgstr "LDAP 사용자 및 그룹 구성(&D)"

#  help text 1/1
#. help text 1/1
#: src/include/users/widgets.rb:1516
msgid ""
"<p>\n"
"Linux is a multiuser system. Several different users can be logged in to "
"the\n"
"system at the same time.  To avoid confusion, each user must have\n"
"a unique identity. Additionally, every user belongs to at least one group.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"Linux는 다중 사용자 시스템입니다. 여러 사용자가 동시에 시스템에 로그인할 "
"수 \n"
"있습니다. 혼동을 피하기 위해 각 사용자는 고유 ID를 사용해야 \n"
"합니다. 또한 각 사용자는 최소한 하나의 그룹에 속하게 됩니다. \n"
"</p>\n"

#  help text 1/3
#. help text 1/3
#: src/include/users/widgets.rb:1533
msgid ""
"<p>\n"
"Users and groups are arranged in various sets. Change the set currently "
"shown in the table with <b>Set Filter</b>.\n"
"Customize your view with <b>Customize Filter</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"다양한 설정을 사용하여 사용자와 그룹을 정렬할 수 있습니다. <b>필터 설정</b>"
"을 사용하여 테이블에 현재 보이는 설정을 변경하고, \n"
"<b>필터 사용자 정의</b>를 사용하여 보기를 사용자 정의합니다.</p>\n"

#  help text 2/3
#  help text 2/3
#. help text 2/3
#: src/include/users/widgets.rb:1539
msgid ""
"<p>\n"
"Click <b>Expert Options</b> to edit various expert settings, such as\n"
"password encryption type, user authentication method, default values for "
"new\n"
"users, or login settings. With <b>Write Changes Now</b>, save\n"
"all changes made so far without exiting the configuration module.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>고급 옵션</b>을 클릭하면 비밀번호 암호화 유형, 사용자 인증 방법,\n"
" 새 사용자의 기본값, 로그인 설정 등 다양한 고급 설정을 편집할 수\n"
" 있습니다. <b>지금 변경 내용 쓰기</b>를 사용하면\n"
" 구성 모듈을 종료하지 않고도 지금까지의 모든 변경 내용을 저장할 수 있습니다."
"</p>\n"

#  help text 3/3, %1 is translated button label
#. help text 3/3, %1 is translated button label
#: src/include/users/widgets.rb:1548
#, ycp-format
msgid ""
"<p>\n"
"To save the modified user and group settings to your system, press\n"
"<b>%1</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"수정된 사용자 및 그룹 설정을 시스템에 저장하려면\n"
" <b>%1</b>을(를) 누르십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 1/4
#. help text 1/4
#: src/include/users/widgets.rb:1569
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"Use this dialog to get information about existing users and add or modify\n"
"users.  \n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
" 기존 사용자에 대한 정보를 가져오고 사용자를 추가 또는 수정하려면 이 대화 상"
"자를\n"
" 사용하십시오.  \n"
" </p>\n"

#  help text 2/4
#. help text 2/4
#: src/include/users/widgets.rb:1578
msgid ""
"<p>\n"
"To shift to the group dialog, select <b>Groups</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"그룹 대화상자로 이동하려면, <b>그룹 관리자</b>를 선택하십시오.\n"
"</p>\n"

#  help text 3/4
#. help text 3/4
#: src/include/users/widgets.rb:1585
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"To create a new user, click <b>Add</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
" 새 사용자를 생성하려면 <b>추가</b>를 클릭하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 4/4
#. help text 4/4
#: src/include/users/widgets.rb:1593
msgid ""
"<p>\n"
"To edit or delete an existing user, select one user from the list and\n"
"click <b>Edit</b> or <b>Delete</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"기존 사용자를 편집 하거나 삭제 하려면, 리스트에서\n"
"사용자를 선택 후 <b>편집</b> 또는 <b>삭제</b>를 클릭하십시오.\n"
"</p>\n"

#  help text 1/4
#. help text 1/4
#: src/include/users/widgets.rb:1614
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"Use this dialog to get information about existing groups and add or modify "
"groups.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
" 기존 그룹에 대한 정보를 가져오고 그룹을 추가 또는 수정하려면 이 대화 상자를 "
"사용하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 2/4
#. help text 2/4
#: src/include/users/widgets.rb:1622
msgid ""
"<p>\n"
"To shift to the user dialog, select <b>Users</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"사용자 대화상자로 이동하려면, <b>사용자</b>를 선택하십시오.\n"
"</p>\n"

#  help text 3/4
#. help text 3/4
#: src/include/users/widgets.rb:1629
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"To create a new group, click <b>Add</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
" 새 그룹을 생성하려면 <b>추가</b>를 클릭하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text 4/4
#. help text 4/4
#: src/include/users/widgets.rb:1637
msgid ""
"<p>\n"
"To edit or delete an existing group, select one group from the list and\n"
"click <b>Edit</b> or <b>Delete</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"기존 그룹을 편집 또는 삭제하려면 목록에서 그룹을 선택하고 \n"
"<b>편집</b> 또는 <b>삭제</b>를 클릭하십시오.\n"
"</p>\n"

#. popup error label
#: src/include/users/widgets.rb:1677
msgid ""
"The entered home directory skeleton is not a directory.\n"
"Try again.\n"
msgstr ""
"입력된 홈 디렉토리 골격은 디렉토리가 아닙니다.\n"
"다시 입력하십시오.\n"

#  error message
#. error message
#: src/include/users/widgets.rb:1695
msgid ""
"The entered path prefix for home is not a directory.\n"
"Try again.\n"
msgstr ""
"홈을 위해 입력된 경로 접두어는 디렉토리가 아닙니다.\n"
"다시 시도하십시오\n"

#  yes/no popup
#. yes/no popup
#: src/include/users/widgets.rb:1704
msgid ""
"The selected directory does not exist.\n"
"Create it now?\n"
msgstr ""
"선택된 디렉토리는 존재하지 않습니다.\n"
"지금 생성하시겠습니까?\n"

#  error message
#. error message
#: src/include/users/widgets.rb:1752
#, ycp-format
msgid ""
"These groups do not exist in your system:\n"
"%1\n"
"Try again.\n"
msgstr ""
"이 그룹들은 시스템에 존재하지 않습니다:\n"
"%1\n"
"다시 시도하십시오.\n"

#  Yes-No popup
#. Yes-No popup
#: src/include/users/widgets.rb:1777
msgid ""
"If you select a nonexistent shell, the user\n"
"may be unable to log in. Continue?\n"
msgstr ""
"존재하지 않는 쉘을 선택하면\n"
"로그인을 못할수도 있습니다. 계속하시겠습니까?\n"

#. directory location popup label
#: src/include/users/widgets.rb:1918
msgid "Path to Directory"
msgstr "디렉토리 경로"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1950
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1952
msgid "Name"
msgstr "이름"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1954
msgid "UID"
msgstr "UID"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1956
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#  textentry label
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1970
msgid "Group Name"
msgstr "그룹 이름"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1972
msgid "Group ID"
msgstr "그룹 ID"

#  table header
#. table header
#: src/include/users/widgets.rb:1974
msgid "Group Members"
msgstr "그룹 구성원"

#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:2054
msgid ""
"NIS groups can only be\n"
"modified and deleted on the server.\n"
msgstr ""
"NIS 그룹에 대해서는 서버에서\n"
"수정 또는 삭제만 할 수 있습니다.\n"

#  error popup
#. error popup
#: src/include/users/widgets.rb:2073
msgid "Select an entry from the table."
msgstr "테이블에서 항목을 선택하십시오."

#  error message
#. popup message (user wants to save but there is no modification)
#: src/include/users/widgets.rb:2094
msgid "There are no changes to save."
msgstr "저장할 변경 사항이 없습니다."

#  yes/no popup (data were changed)
#. yes/no popup (data were changed)
#: src/include/users/widgets.rb:2136
msgid "Reread all data from LDAP server?"
msgstr "LDAP 서버로 부터 모든 데이타를 다시 불러들일까요?"

#  label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: NIS Groups', 'Filter: Custom'
#. label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: Custom'
#: src/include/users/widgets.rb:2204
#, ycp-format
msgid "Filter: %1"
msgstr "필터: %1"

#  wait popup
#. wait popup
#. wait popup
#: src/include/users/widgets.rb:2238 src/include/users/widgets.rb:2269
msgid "Reading sets of users and groups. Please wait..."
msgstr "사용자와 그룹 설정을 읽는 중입니다. 기다려주십시오..."

#. helper function to get information about authentication from
#. appropriate module
#. @param [String] client
#. @return
#: src/include/users/widgets.rb:2316
msgid "<b>yast2-auth-client module not installed</b>"
msgstr "<b>yast2-auth-client 모듈이 설치되어 있지 않음</b>"

#. error popup, %1 is package name
#: src/include/users/widgets.rb:2420
#, ycp-format
msgid "Package %1 is not available for installation."
msgstr "%1 패키지는 설치할 수 없습니다."

#  popup label (%1 is package to install)
#. popup label (%1 is package to install)
#: src/include/users/widgets.rb:2435
#, ycp-format
msgid ""
"Package %1 is not installed.\n"
"Install it now?\n"
msgstr ""
"'%1'패키지가 시스템에 설치되어 있지 않습니다.\n"
"지금 설치하시겠습니까?\n"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/users/wizards.rb:102
msgid "User and Group Administration"
msgstr "사용자 및 그룹 관리"

#. init dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/users/wizards.rb:261 src/include/users/wizards.rb:284
msgid "User and Group Configuration"
msgstr "사용자 및 그룹 관리"

#  Initialization dialog contents
#. label (during init dialog)
#. label (during init dialog)
#: src/include/users/wizards.rb:263 src/include/users/wizards.rb:287
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하고 있습니다..."

#. List of errors found for a given password
#.
#. The errors are localized and ready to be displayed to the user
#.
#. @param passwd [String] password to check
#. @return [Array<String>] errors or empty array if no errors are found or
#. validation is disabled
#: src/lib/users/ca_password_validator.rb:46
#, c-format
msgid ""
"If you intend to create certificates,\n"
"the password should have at least %s characters."
msgstr ""
"인증서를 생성하려면\n"
"비밀번호가 %s자 이상이어야 합니다."

#. Checking double user entries
#. (double username or UID)
#. @param [Array] users to check
#: src/lib/users/clients/auto.rb:124
msgid "Found users in profile with equal <username>."
msgstr "동일한 <username>의 사용자 프로파일을 찾았습니다."

#. Do not check users without defined UID. (bnc#996823)
#: src/lib/users/clients/auto.rb:131
msgid "Found users in profile with equal <uid>."
msgstr "동일한 <uid>의 사용자 프로파일을 찾았습니다."

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#. @see Implements ::Installation::FinishClient#title
#: src/lib/users/clients/users_finish.rb:73
msgid "Writing Users Configuration..."
msgstr "사용자 구성 쓰는 중..."

#. This dialog allows the user to select an encryption method for all user passwords
#: src/lib/users/dialogs/encryption_method.rb:39
msgid "<p>Choose a password encryption method for local and system users.</p>"
msgstr "<p>로컬 및 시스템 사용자에 대한 비밀번호 암호화 방법을 선택합니다.</p>"

#. TRANSLATORS: %s is the name of the recommended encryption method
#: src/lib/users/dialogs/encryption_method.rb:41
#, c-format
msgid ""
"<p><b>%s</b> is the current standard hash method. Using other algorithms is "
"not recommended unless needed for compatibility purposes.</p>"
msgstr ""
"<p><b>%s</b>은(는) 현재 표준 해시 방법입니다. 호환성 목적을 위해 필요한 경우"
"가 아니면 다른 알고리즘을 사용하지 않는 것이 좋습니다.</p>"

#  menubutton label
#. Let's add some vertical space after each widget
#. TRANSLATORS: rich text label
#: src/lib/users/dialogs/encryption_method.rb:72
#: src/lib/users/encryption_proposal.rb:63
msgid "Password Encryption Type"
msgstr "비밀번호 암호화 유형"

#  Title for root-password dialogue
#. @return [String] Dialog's title
#. @see CWM::AbstractWidget
#: src/lib/users/dialogs/inst_root_first.rb:44
msgid "Authentication for the System Administrator \"root\""
msgstr "시스템 관리자 \"root\" 인증"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:288
msgid "Local User"
msgstr "로컬 사용자"

#. TRANSLATORS: Error popup
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:418
msgid ""
"The new username cannot be blank.\n"
"If you don't want to create a user now, select\n"
"'Skip User Creation'."
msgstr ""
"새 사용자 이름을 비워 둘 수 없습니다.\n"
"지금 새 사용자를 생성하지 않으려면\n"
"'사용자 생성 건너뛰기'를 선택하십시오."

#. TRANSLATORS: error popup
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:463
msgid ""
"No users from the previous installation were choosen.\n"
"If you don't want to create a user now, select\n"
"'Skip User Creation'."
msgstr ""
"이전 설치의 사용자를 선택하지 않았습니다.\n"
"지금 사용자를 생성하지 않으려면\n"
"'사용자 생성 건너뛰기'를 선택하십시오."

#. TRANSLATORS: radio button
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:559
msgid "&Create New User"
msgstr "새 사용자 생성(&C)"

#. TRANSLATORS: radio button
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:582
msgid "&Import User Data from a Previous Installation"
msgstr "이전 설치로부터 사용자 데이터 임포트(&I)"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:592
msgid "Choose Users"
msgstr "사용자 선택"

#. TRANSLATORS: radio button
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:608
msgid "&Skip User Creation"
msgstr "사용자 생성 건너뛰기(&S)"

#  checkbox label
#. checkbox label
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:669
msgid "&Automatic Login"
msgstr "자동 로그인(&A)"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:682
msgid "No users selected"
msgstr "선택한 사용자 없음"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:684
#, c-format
msgid "%d user will be imported"
msgid_plural "%d users will be imported"
msgstr[0] "%d 사용자를 임포트합니다."

#. @return [String] formatted and localized text
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:726
msgid ""
"<p>\n"
"Use one of the available options to add local users to the system.\n"
"Local users are stored in <i>/etc/passwd</i> and <i>/etc/shadow</i>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"사용 가능한 옵션 중 하나를 사용하여 로컬 사용자를 시스템에 추가하십시오.\n"
"로컬 사용자는 <i>/etc/passwd</i> 및 <i>/etc/shadow</i>에 저장됩니다.\n"
"</p>\n"

#. @return [String] formatted and localized text
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:734
msgid "Create new user"
msgstr "새 사용자 생성"

#  help text 1/4
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:739
msgid ""
"<p>\n"
"When entering a password, distinguish between uppercase and\n"
"lowercase. Passwords should not contain any accented characters or umlauts.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"비밀번호를 입력할 경우에는 대소문자를 구분하십시오. 비밀번호에는\n"
"액센트 문자 또는 움라우트와 같은 특수 문자를 사용할 수 없습니다.\n"
"</p>\n"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:750
msgid ""
"<p>Check <b>Use this password for system administrator</b> if the same "
"password as entered for the first user should be used for root.</p>"
msgstr ""
"<p>처음 사용자의 비밀번호를 루트 비밀번호로 사용하려면 <b>이 비밀번호를 시스"
"템 관리자 비밀번호로 사용</b>을 선택하십시오.</p>"

#. @return [String] formatted and localized text
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:765
msgid "Import User Data from a Previous Installation"
msgstr "이전 설치로부터 사용자 데이터 임포트"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:766
msgid ""
"<p>\n"
"A previous Linux installation with local users has been detected.\n"
"The information there can be used to create users in the system being "
"installed.\n"
"Use the <b>Choose Users</b> button to select some users. Their basic "
"information will\n"
"be imported.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"로컬 사용자가 있는 이전 Linux 설치가 검색되었습니다.\n"
"이 설치의 정보를 사용하여 설치하는 시스템에서 사용자를 생성할 수 있습니다.\n"
"<b>사용자 선택</b> 버튼을 사용하여 사용자를 선택하십시오. 사용자의 기본 정보"
"를\n"
"임포트합니다.\n"
"</p>\n"

#. @return [String] formatted and localized text
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:776
msgid "Skip User Creation"
msgstr "사용자 생성 건너뛰기"

#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:777
msgid ""
"<p>\n"
"Sometimes root is the only needed local user, like in network environments\n"
"with an authentication server. Select this option to proceed without "
"creating\n"
"a local user.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"경우에 따라 인증 서버가 있는 네트워크 환경에서처럼 로컬 사용자로 루트만\n"
"필요할 수 있습니다. 로컬 사용자를 생성하지 않고 계속하려면 이 옵션을\n"
"선택하십시오.\n"
"</p>\n"

#. TRANSLATORS: %{min} and %{max} will be replaced by numbers
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:790
#, perl-brace-format
msgid ""
"<p>\n"
"The password length should be between %{min}\n"
" and %{max} characters.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"비밀번호 길이는 %{min}\n"
"자에서 %{max}자 사이여야 합니다.\n"
"</p>\n"

#  alternative help text 2/7
#. Explanation of the format the user name must follow in order to be valid
#.
#. @return [String] formatted and localized text
#: src/lib/users/dialogs/inst_user_first.rb:800
msgid ""
"<p>\n"
"For the <b>Username</b> use only letters (no accented characters), digits, "
"and <tt>._-</tt>.\n"
"Do not use uppercase letters in this entry unless you know what you are "
"doing.\n"
"Usernames have stricter restrictions than passwords. You can redefine the\n"
"restrictions in the /etc/login.defs file. Read its man page for "
"information.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>사용자 이름</b>에는 문자(액센트 문자 제외), 숫자 및 <tt>._-</tt>만 사용하"
"십시오.\n"
"의도적인 것이 아니라면 이 항목에 대문자를 사용하지 마십시오.\n"
"사용자 이름에는 비밀번호보다 더 엄격한 제한 사항이 있습니다. /etc/login."
"defs\n"
"파일에서 제한 사항을 다시 정의할 수 있습니다. 자세한 내용은 맨 페이지를 참조"
"하십시오.\n"
"</p>\n"

#  yes-no popup headline
#. selection box label
#: src/lib/users/dialogs/users_to_import.rb:60
msgid "&Select Users to Read"
msgstr "읽을 사용자 선택(&S)"

#. check box label
#: src/lib/users/dialogs/users_to_import.rb:68
msgid "Select or Deselect &All"
msgstr "모두 선택 또는 선택 취소(&A)"

#. TRANSLATORS: encryption type
#: src/lib/users/encryption_method.rb:55
msgid "SHA-256"
msgstr "SHA-256"

#. TRANSLATORS: encryption type
#: src/lib/users/encryption_method.rb:57
msgid "SHA-512"
msgstr "SHA-512"

#. TRANSLATORS: summary line. Second %s is the name of the method
#: src/lib/users/encryption_proposal.rb:35
#, c-format
msgid "Encryption Method: <a href=%s>%s</a>"
msgstr "암호화 방법: <a href=%s>%s</a>"

#. TRANSLATORS: menu button label
#: src/lib/users/encryption_proposal.rb:66
msgid "Password &Encryption Type"
msgstr "비밀번호 암호화 형식(&E)"

#. menu button label
#: src/lib/users/proposal.rb:88
msgid "&User"
msgstr "사용자(&U)"

#. menu button label
#: src/lib/users/proposal.rb:90
msgid "&Root Password"
msgstr "루트 비밀번호(&R)"

#  screen title for uml options
#. rich text label
#: src/lib/users/proposal.rb:97
msgid "User Settings"
msgstr "사용자 설정"

#. Users from a different system that can be imported into the new installation
#.
#. @return [Array<Y2Users::User>]
#: src/lib/users/proposal.rb:155
msgid "Number of defined users/groups:"
msgstr ""

#  radiobutton
#: src/lib/users/proposal.rb:156
#, fuzzy, c-format
#| msgid "&Users"
msgid "Users: %d"
msgstr "사용자(&U)"

#  table header
#: src/lib/users/proposal.rb:157
#, fuzzy, c-format
#| msgid "Groups"
msgid "Groups: %d"
msgstr "그룹"

#. TRANSLATORS: summary line: %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#: src/lib/users/proposal.rb:179
#, fuzzy, perl-brace-format
#| msgid "<%1>Root Password<%2> not set"
msgid "%{hs}Root Password%{he} not set"
msgstr "<%1>루트 비밀번호<%2>가 설정되어 있지 않음"

#. TRANSLATORS: summary line: %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#: src/lib/users/proposal.rb:182
#, fuzzy, perl-brace-format
#| msgid "<%1>Root Password<%2> set"
msgid "%{hs}Root Password%{he} set"
msgstr "<%1>루트 비밀번호<%2>가 설정되어 있음"

#. TRANSLATORS: summary line: %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#: src/lib/users/proposal.rb:216
#, fuzzy, perl-brace-format
#| msgid "No <%1>user<%2> configured"
msgid "No %{hs}user%{he} configured"
msgstr "<%1>사용자<%2>가 구성되어 있지 않음"

#. TRANSLATORS: summary line,
#. %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#. %{qty} will be replaced by the number of users
#: src/lib/users/proposal.rb:231
#, fuzzy, perl-brace-format
#| msgid "%d user will be imported"
#| msgid_plural "%d users will be imported"
msgid "%{hs}%{qty} user%{he} will be imported"
msgid_plural "%{hs}%{qty} users%{he} will be imported"
msgstr[0] "%d 사용자를 임포트합니다."

#. TRANSLATORS: summary line,
#. %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#. %{username} will be replaced by the user login name
#: src/lib/users/proposal.rb:250
#, fuzzy, perl-brace-format
#| msgid "<%1>User<%2> %3 configured"
msgid "%{hs}User%{he} %{username} configured"
msgstr "<%1>사용자<%2> %3이(가) 구성됨"

#. TRANSLATORS: summary line,
#. %{hs} and %{he} are the hyperlink start and end respectively.
#. %{username} will be replaced by the user login name
#. %{full_name} will be replaced by the user name
#: src/lib/users/proposal.rb:256
#, perl-brace-format
msgid "%{hs}User%{he} %{full_name} (%{username}) configured"
msgstr ""

#  translators: command line help text for add option
#. Label: get password for user root
#: src/lib/users/widgets.rb:68
msgid "&Password for root User"
msgstr "루트 사용자에 대한 비밀번호(&P)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#. Label: get same password again for verification
#: src/lib/users/widgets.rb:74
msgid "Con&firm Password"
msgstr "비밀번호 확인(&F)"

#  advise user to remember his new password
#. advise users to remember their new password
#: src/lib/users/widgets.rb:86
msgid "Do not forget what you enter here."
msgstr "이곳에 입력한 비밀번호를 잊어버리지 않도록 주의하십시오."

#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. error popup
#: src/lib/users/widgets.rb:119 src/lib/y2users/password_validator.rb:79
#: src/modules/UsersSimple.pm:411
msgid ""
"No password entered.\n"
"Try again."
msgstr ""
"비밀번호를 입력하지 않았습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  help text ( explain what the user "root" is and does ) 1/5
#. rubocop:disable Metrics/MethodLength
#. help text ( explain what the user "root" is and does ) 1
#: src/lib/users/widgets.rb:139
msgid ""
"<p>\n"
"Unlike normal users of the system, who write texts, create\n"
"graphics, or browse the Internet, the user \"root\" exists on\n"
"every system and is called into action whenever\n"
"administrative tasks need to be performed. Only log in as root\n"
"when you need to be the system administrator.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"텍스트를 작성하거나 그래픽을 만들거나 인터넷을 탐색하는\n"
" 일반 사용자와는 달리 \"root\" 사용자는 모든 시스템에\n"
" 존재하면서 관리 작업이 필요할 경우 해당 역할을\n"
" 수행하게 됩니다.  시스템 관리자 역할을\n"
" 수행해야 할 경우에는 루트로만 로그인하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text, continued 2/5
#. help text, continued 2
#: src/lib/users/widgets.rb:150
msgid ""
"<p>\n"
"Because the root user is equipped with extensive permissions, the password\n"
"for \"root\" should be chosen carefully. A combination of letters and "
"numbers\n"
"is recommended. To ensure that the password was entered correctly,\n"
"reenter it in a second field.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"root 사용자는 광대한 권한을 가지고 있기 때문에 \n"
"\"root\"의 비밀번호는 주의 깊게 선택해야 합니다. \n"
"숫자와 문자의 조합을 권장합니다. 비밀번호는 보안을 위해 정확하게 입력하고,\n"
"두 번째 필드에 재입력을 합니다.\n"
"</p>\n"

#  help text, continued 3/5
#. help text, continued 3
#: src/lib/users/widgets.rb:160
msgid ""
"<p>\n"
"All the rules for user passwords apply to the \"root\" password:\n"
"Distinguish between uppercase and lowercase. A password should have at\n"
"least 5 characters and, as a rule, not contain any accented letters or "
"umlauts.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"사용자 비밀번호에 대한 모든 규칙은 \"루트\" 비밀번호에 적용됩니다.\n"
"비밀번호는 기본적으로 대소문자를 구분합니다. 최소 5자 이상이어야\n"
"하며, 일반적으로 액센트 문자 또는 움라우트와 같은 특수 문자를 사용할 수 없습"
"니다.\n"
"</p>\n"

#  help text, continued 5/5
#. help text, continued 4
#: src/lib/users/widgets.rb:171
msgid ""
"<p>\n"
"Do not forget this \"root\" password.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"이 \"root\" 비밀번호를 잊어버리지 마십시오.\n"
" </p>"

#. @see CWM::AbstractWidget
#: src/lib/users/widgets/inst_root_first.rb:62
msgid "You need to provide at least a password or a public key."
msgstr "적어도 비밀번호나 공용 키를 제공해야 합니다."

#. @return [String] Widget label
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:50
msgid "Import Public SSH Key"
msgstr "공용 SSH 키 가져오기"

#. Returns the help text regarding the use of a public key for authentication
#.
#. @return [String] Help text
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:110
msgid ""
"<p>\n"
"In some situations it is preferred to access to the system remotely via SSH\n"
"using a public key instead of a password. This screen allows you to select\n"
"one public key from an USB stick, a CD/DVD ROM or even from an existing\n"
"partition.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"If the public key is stored on a removable device, you do not need to keep\n"
"the device connected during the whole installation. You can remove it right\n"
"after selecting the key.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"Take into account that the root password and the public key are not "
"mutually\n"
"exclusive: you can provide both if you want.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"경우에 따라 비밀번호가 아니라 공용 키를 사용하여 SSH를 통해\n"
"시스템에 액세스하는 것이 선호됩니다. 이 화면에서는 USB 스틱, \n"
"CD/DVD RON 또는 기존 파티션에서 공용 키를 하나\n"
"선택할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"이동식 장치에 공용 키가 저장된 경우 설치하는 내내 장치를\n"
"연결한 상태로 두지 않아도 됩니다. 키를 선택한 후 바로\n"
"제거할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"루트 비밀번호와 공용 키는 상호 배타적이지 않습니다.\n"
"원하는 경우 둘 다 제공할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"

#. TRANSLATORS: the public key does not contain a comment (which  is often used as some sort
#. of description in order to identify the key)
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:201
msgid "no comment"
msgstr "주석 없음"

#. Displays an error about the device which failed to be mounted
#.
#. @param device [String] Device's name
#: src/lib/users/widgets/public_key_selector.rb:300
#, c-format
msgid "Could not mount device %s"
msgstr "%s 장치를 마운트할 수 없음"

#. @return [Y2Users::Config] config to validate
#: src/lib/y2users/collision_checker.rb:57
#, perl-brace-format
msgid "Users %{users} have same UID %{uid}."
msgstr ""

#: src/lib/y2users/collision_checker.rb:66
#, perl-brace-format
msgid "User %{user} is specified multiple times."
msgstr ""

#: src/lib/y2users/collision_checker.rb:74
#, perl-brace-format
msgid "Groups %{groups} have same GID %{gid}."
msgstr ""

#: src/lib/y2users/collision_checker.rb:83
#, perl-brace-format
msgid "Group %{name} is specified multiple times."
msgstr ""

#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. NOTE: to avoid dependencies, this help text is a duplicate of
#. Yast::UsersSimple.ValidPasswordHelpText. Please, keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. NOTE: To avoid dependencies, this help text has been duplicated at
#. Y2Users::HelpTexts#valid_password_text. Please, keep them in sync.
#: src/lib/y2users/help_texts.rb:51 src/modules/UsersSimple.pm:200
msgid ""
"<p>\n"
"For the password, use only characters that can be found on an English "
"keyboard\n"
"layout.  In cases of system error, it may be necessary to log in without a\n"
"localized keyboard layout.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"비밀번호의 경우 영어 자판 배열에서 찾아볼 수 있는 문자만 사용하십시오. \n"
"시스템 오류가 발생한 경우 영어 이외의 자판 배열을 사용하지 \n"
"않고 로그인해야 합니다. \n"
"</p>"

#. Text about the CA constraints, if applicable
#.
#. @return [String] formatted and localized text if feature is enabled, empty string otherwise
#: src/lib/y2users/help_texts.rb:67
#, c-format
msgid ""
"<p>If you intend to use this password for creating certificates,\n"
"it has to be at least %s characters long.</p>"
msgstr ""
"<p>이 비밀번호를 인증서 생성에 사용하려는 경우\n"
"%s자 이상이어야 합니다.</p>"

#. TODO: system groups?
#: src/lib/y2users/linux/groups_writer.rb:84
#, perl-brace-format
msgid "The group '%{groupname}' could not be created"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %s is the name of one of the useradd default values, like 'HOME' or 'GROUP'
#: src/lib/y2users/linux/useradd_config_writer.rb:176
#, c-format
msgid "Something went wrong writing the useradd default for '%s'"
msgstr ""

#. Executes the command for creating the user, retrying in the event of a recoverable error
#.
#. @see #add_user
#.
#. @param user [User] the user to be created on the system
#. @param issues [Y2Issues::List] a collection for adding an issue if something goes wrong
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:132
#, perl-brace-format
msgid "The user '%{username}' could not be created"
msgstr ""

#  translators: command line help text for add + create_home option
#. @see #run_useradd
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:145
#, fuzzy, c-format
#| msgid "Do not create home directory for new user"
msgid "Failed to create home directory for user '%s'"
msgstr "새 사용자의 홈 디렉토리를 생성하지 않습니다."

#. Executes the commands for setting the password and all its associated
#. attributes for the given user
#.
#. @param user [User]
#. @param issues [Y2Issues::List] a collection for adding issues if something goes wrong
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:160
#, c-format
msgid "Error setting the password for user '%s'"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %s is a placeholder for a username
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:178
#, c-format
msgid "Error writing authorized keys for '%s'"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %s is a placeholder for a username
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:194
#, c-format
msgid "The password for '%s' could not be set"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %s is a placeholder for a username
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:214
#, c-format
msgid "Error setting the properties of the password for '%s'"
msgstr ""

#. Edits the user
#.
#. @param new_user [User] User containing the updated information
#. @param old_user [User] Original user
#. @param issues [Y2Issues::List] a collection for adding an issue if something goes wrong
#: src/lib/y2users/linux/users_writer.rb:239
#, perl-brace-format
msgid "The user '%{username}' could not be modified"
msgstr ""

#  error popup
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync. Be aware of different
#. escaping in perl
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. the ']' is or-ed...
#. TRANSLATORS: Keep symbols in its ASCII variants that can be preset on default us keyboard layout
#: src/lib/y2users/password_validator.rb:85 src/modules/UsersSimple.pm:162
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "The password may only contain the following characters:\n"
#| "0-9, a-z, A-Z, and any of \"`~!@#$%^&* ,.;:._-+/|?='{[(<>)]}\\\".\n"
#| "Try again."
msgid ""
"The password may only contain the following characters:\n"
"0-9, a-z, A-Z, and any of \"`~!@#$%^&* ,.;:._-+/|?='{[(<>)]}\\\".\n"
"Basically these are the available keys on the default keyboard layout to "
"prevent\n"
"problems when an emergency login from the console is needed.\n"
"Try again."
msgstr ""
"비밀번호에는 다음 문자만 사용할 수 있습니다.\n"
"0-9, a-z, A-Z 및 \"`~!@#$%^&* ,.;:._-+/|?='{[(<>)]}\\\".\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. error popup
#: src/lib/y2users/user_validator.rb:97 src/modules/UsersSimple.pm:488
msgid ""
"No username entered.\n"
"Try again."
msgstr ""
"사용자 이름을 입력하지 않았습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. error popup
#: src/lib/y2users/user_validator.rb:102 src/modules/UsersSimple.pm:498
#, c-format, perl-format
msgid ""
"The username must be between %i and %i characters in length.\n"
"Try again."
msgstr ""
"사용자 이름의 길이는 %i에서 %i자 사이여야 합니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. TRANSLATORS: take care to preserve the ASCII characters
#. - (U+002D HYPHEN-MINUS)  . (U+002E FULL STOP) _ (U+005F UNDERSCORE),
#. not replacing them with your native script variants
#: src/lib/y2users/user_validator.rb:115 src/modules/UsersSimple.pm:529
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "The username may contain only\n"
#| "letters, digits, \"-\", \".\", and \"_\"\n"
#| "and must begin with a letter or \"_\".\n"
#| "Try again."
msgid ""
"The username may contain only\n"
"Latin letters and digits, \"-\", \".\", and \"_\"\n"
"and must begin with a letter or \"_\".\n"
"Try again."
msgstr ""
"사용자 이름에는 문자, 숫자,\"n\"-\", \".\" 및 \"_\"만 포함할 수 있으며\n"
"문자 또는 \"_\"로 시작해야 합니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#: src/lib/y2users/user_validator.rb:212
msgid ""
"There is a conflict between the entered\n"
"username and an existing username.\n"
"Try another one."
msgstr ""
"입력한 사용자 이름과 기존 사용자 이름 사이에\n"
"충돌이 있습니다.\n"
" 다른 이름을 입력해보십시오."

#  error popup
#. #-#-#-#-#  users.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. note duplicite string as in UsersSimple. Keep them in sync.
#. #-#-#-#-#  users.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. TRANSLATORS: take care to preserve the ASCII characters
#. : (U+003A COLON)  , (U+002C COMMA),
#. not replacing them with your native script variants
#: src/lib/y2users/user_validator.rb:223 src/modules/UsersSimple.pm:282
msgid ""
"The user's full name cannot contain\n"
"\":\" or \",\" characters.\n"
"Try again."
msgstr ""
"사용자의 전체 이름에는 \":\" 또는 \",\"\n"
"문자를 포함할 수 없습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup (%s is a file name)
#. TRANSLATORS: '%s' is a directory path
#: src/modules/SSHAuthorizedKeys.rb:55
#, c-format
msgid ""
"Home directory '%s' does not exist\n"
"so authorized keys will not be written."
msgstr ""
"'%s' 홈 디렉토리가 존재하지 않으므로\n"
"인증된 키를 기록할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: '%s' is a directory path
#: src/modules/SSHAuthorizedKeys.rb:62
#, c-format
msgid ""
"'%s' exists but it is not a directory. It might be\n"
"a security issue so authorized keys will not\n"
"be written."
msgstr ""
"'%s'은(는) 존재하지만 디렉토리가 아닙니다.\n"
"보안 문제일 수 있으므로 인증된 키를 기록할 수\n"
"없습니다."

#. TRANSLATORS: '%s' is a directory path
#: src/modules/SSHAuthorizedKeys.rb:70
#, c-format
msgid ""
"'%s' exists but it is not a file. It might be\n"
"a security issue so authorized keys will not\n"
"be written."
msgstr ""
"'%s'은(는) 존재하지만 디렉토리가 아닙니다.\n"
"보안 문제일 수 있으므로 인증된 키를 기록할 수\n"
"없습니다."

#  error popup (%s is a file name)
#: src/modules/SSHAuthorizedKeys.rb:78
msgid "Authorized keys will not be written."
msgstr "인증된 키를 기록할 수 없습니다."

#  User name for user: "root"
#. User name for user: "root"
#: src/modules/UsersUI.rb:44
msgid "root"
msgstr "root"

#  User name for user: "bin"
#. User name for user: "bin"
#: src/modules/UsersUI.rb:48
msgid "bin"
msgstr "bin"

#  User name for user: "daemon"
#. User name for user: "daemon"
#: src/modules/UsersUI.rb:52
msgid "Daemon"
msgstr "데몬"

#  User name for user: "lp"
#. User name for user: "lp"
#: src/modules/UsersUI.rb:56
msgid "Printing Daemon"
msgstr "인쇄 데몬"

#  User name for user: "mail"
#. User name for user: "mail"
#: src/modules/UsersUI.rb:60
msgid "Mailer Daemon"
msgstr "메일러 데몬"

#  User name for user: "news"
#. User name for user: "news"
#: src/modules/UsersUI.rb:64
msgid "News System"
msgstr "뉴스 시스템"

#  User name for user: "uucp"
#. User name for user: "uucp"
#: src/modules/UsersUI.rb:68
msgid "Unix-to-Unix Copy System"
msgstr "Unix 대 Unix 복사 시스템"

#  User name for user: "games"
#. User name for user: "games"
#: src/modules/UsersUI.rb:72
msgid "Games Account"
msgstr "게임 계정"

#  User name for user: "man"
#. User name for user: "man"
#: src/modules/UsersUI.rb:76
msgid "Manual Page Viewer"
msgstr "수동 페이지 뷰어"

#  User name for user: "at"
#. User name for user: "at"
#: src/modules/UsersUI.rb:80
msgid "Batch Jobs Daemon"
msgstr "연속 작업 데몬"

#  User name for user: "wwwrun"
#. User name for user: "wwwrun"
#: src/modules/UsersUI.rb:84
msgid "WWW Daemon Apache"
msgstr "WWW 데몬 Apache"

#  User name for user: "ftp"
#. User name for user: "ftp"
#: src/modules/UsersUI.rb:88
msgid "FTP Account"
msgstr "FTP 계정"

#  User name for user: "named"
#. User name for user: "named"
#: src/modules/UsersUI.rb:92
msgid "Name Server Daemon"
msgstr "이름 서버 데몬"

#  User name for user: "gdm"
#. User name for user: "gdm"
#: src/modules/UsersUI.rb:96
msgid "GNOME Display Manager Daemon"
msgstr "GNOME 디스플레이 관리자 데몬"

#  User name for user: "postfix"
#. User name for user: "postfix"
#: src/modules/UsersUI.rb:100
msgid "Postfix Daemon"
msgstr "Postfix 데몬"

#  User name for user: "sshd"
#. User name for user: "sshd"
#: src/modules/UsersUI.rb:104
msgid "SSH Daemon"
msgstr "SSH 데몬"

#  User name for user: "ntp"
#. User name for user: "ntp"
#: src/modules/UsersUI.rb:108
msgid "NTP Daemon"
msgstr "NTP 데몬"

#  User name for user: "ldap"
#. User name for user: "ldap"
#: src/modules/UsersUI.rb:112
msgid "User for OpenLDAP"
msgstr "OpenLDAP 사용자"

#. User name for user: "nobody"
#: src/modules/UsersUI.rb:116
msgid "Nobody"
msgstr "익명사용자"

#. User name for user: "amanda"
#: src/modules/UsersUI.rb:120
msgid "Amanda Admin"
msgstr "Amanda 관리"

#. User name for user: "vscan"
#: src/modules/UsersUI.rb:124
msgid "Vscan Account"
msgstr "Vscan 계정"

#. User name for user: "bigsister"
#: src/modules/UsersUI.rb:128
msgid "Big Sister"
msgstr "Big Sister"

#. User name for user: "wnn"
#: src/modules/UsersUI.rb:132
msgid "Wnn System Account"
msgstr "Wnn 시스템 계정"

#. User name for user: "cyrus"
#: src/modules/UsersUI.rb:136
msgid "User for cyrus-imapd"
msgstr "cyrys-imapd 사용자"

#. User name for user: "dpbox"
#: src/modules/UsersUI.rb:140
msgid "DpBox Account"
msgstr "DpBox 계정"

#. User name for user: "gnats"
#: src/modules/UsersUI.rb:144
msgid "GNATS GNU Backtracking System"
msgstr "GNATS GNU 역추적 시스템"

#. User name for user: "gnump3d"
#: src/modules/UsersUI.rb:148
msgid "GNUMP3 Daemon"
msgstr "GNUMP3 데몬"

#. User name for user: "hacluster"
#: src/modules/UsersUI.rb:152
msgid "Heartbeat Processes"
msgstr "하트비트 프로세스"

#  User name for user: "irc"
#. User name for user: "irc"
#: src/modules/UsersUI.rb:156
msgid "IRC Daemon"
msgstr "IRC 데몬"

#  User name for user: "mailman"
#. User name for user: "mailman"
#: src/modules/UsersUI.rb:160
msgid "GNU Mailing List Manager"
msgstr "GNU 주소록 관리자"

#. User name for user: "mdom"
#: src/modules/UsersUI.rb:164
msgid "Mailing List Agent"
msgstr "주소록 에이전트"

#. User name for user: "mysql"
#: src/modules/UsersUI.rb:168
msgid "MySQL Database Admin"
msgstr "MySQL 데이터베이스 관리"

#. User name for user: "oracle"
#: src/modules/UsersUI.rb:172
msgid "Oracle User"
msgstr "Oracle 사용자"

#. User name for user: "postgres"
#: src/modules/UsersUI.rb:176
msgid "PostgreSQL Server"
msgstr "PostgreSQL 서버"

#. User name for user: "pop"
#: src/modules/UsersUI.rb:180
msgid "POP Admin"
msgstr "POP 관리"

#. User name for user: "sapdb"
#: src/modules/UsersUI.rb:184
msgid "SAPDB Account"
msgstr "SAPDB 계정"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. User name for user: "snort"
#: src/modules/UsersUI.rb:188
msgid "Snort Network Monitor"
msgstr "Snort 네트워크 모니터"

#. User name for user: "squid"
#: src/modules/UsersUI.rb:192
msgid "WWW Proxy Squid"
msgstr "WWW 프록시 스퀴드"

#. User name for user: "stunnel"
#: src/modules/UsersUI.rb:196
msgid "Daemon User for stunnel (Universal SSL Tunnel)"
msgstr "stunnel(Universal SSL Tunnel)에 대한 데몬 사용자"

#  User name for user: "zope"
#. User name for user: "zope"
#: src/modules/UsersUI.rb:200
msgid "Zope"
msgstr "Zope"

#  User name for user: "radiusd"
#. User name for user: "radiusd"
#: src/modules/UsersUI.rb:204
msgid "Radius Daemon"
msgstr "Radius 데몬"

#  User name for user: "otrs"
#. User name for user: "otrs"
#: src/modules/UsersUI.rb:208
msgid "OTRS System User"
msgstr "OTRS 시스템 사용자"

#  User name for user: "privoxy"
#. User name for user: "privoxy"
#: src/modules/UsersUI.rb:212
msgid "Daemon User for privoxy"
msgstr "privoxy 데몬 사용자"

#  User name for user: "vdr"
#. User name for user: "vdr"
#: src/modules/UsersUI.rb:216
msgid "Video Disk Recorder"
msgstr "비디오 디스크 레코더"

#  User name for user: "icecream"
#. User name for user: "icecream"
#: src/modules/UsersUI.rb:220
msgid "Icecream Daemon"
msgstr "Icecream 데몬"

#. User name for user: "bitlbee"
#: src/modules/UsersUI.rb:224
msgid "Bitlbee Daemon User"
msgstr "Bitlbee 데몬 사용자"

#  Changing dialogs depending on tree item
#. User name for user: "dhcpd"
#: src/modules/UsersUI.rb:228
msgid "DHCP Server Daemon"
msgstr "DHCP 서버 데몬"

#  User name for user: "radiusd"
#. User name for user: "distcc"
#: src/modules/UsersUI.rb:232
msgid "Distcc Daemon"
msgstr "Distcc 데몬"

#. User name for user: "dovecot"
#: src/modules/UsersUI.rb:236
msgid "Dovecot IMAP Daemon"
msgstr "Dovecot IMAP 데몬"

#. User name for user: "fax"
#: src/modules/UsersUI.rb:240
msgid "Facsimile Agent"
msgstr "팩스 에이전트"

#. User name for user: "partimag"
#: src/modules/UsersUI.rb:244
msgid "Partimage Daemon User"
msgstr "Partimage 데몬 사용자"

#  User name for user: "ldap"
#. User name for user: "avahi"
#: src/modules/UsersUI.rb:248
msgid "User for Avahi"
msgstr "Avahi용 사용자"

#. User name for user: "beagleindex"
#: src/modules/UsersUI.rb:252
msgid "User for Beagle indexing"
msgstr "Beagle 인덱스용 사용자"

#  dialog caption:
#. User name for user: "casaauth"
#: src/modules/UsersUI.rb:256
msgid "casa_atvd System User"
msgstr "casa_atvd 시스템 사용자"

#  User name for user: "ldap"
#. User name for user: "dvbdaemon"
#: src/modules/UsersUI.rb:260
msgid "User for DVB daemon"
msgstr "DVB 데몬용 사용자"

#  progress stage
#. User name for user: "festival"
#: src/modules/UsersUI.rb:264
msgid "Festival daemon"
msgstr "Festival 데몬"

#  User name for user: "ldap"
#. User name for user: "haldaemon"
#: src/modules/UsersUI.rb:268
msgid "User for haldaemon"
msgstr "haldaemon용 사용자"

#  Translators: progress label
#. User name for user: "icecast"
#: src/modules/UsersUI.rb:272
msgid "Icecast streaming server"
msgstr "Icecast 스트리밍 서버"

#. User name for user: "lighttpd"
#: src/modules/UsersUI.rb:276
msgid "User for lighttpd"
msgstr "lighttpd의 사용자"

#. User name for user: "nagios"
#: src/modules/UsersUI.rb:280
msgid "User for Nagios"
msgstr "Nagios용 사용자"

#  User name for user: "ldap"
#. User name for user: "pdns"
#: src/modules/UsersUI.rb:284
msgid "User for PowerDNS"
msgstr "PowerDNS용 사용자"

#. User name for user: "polkituser"
#: src/modules/UsersUI.rb:288
msgid "PolicyKit"
msgstr "PolicyKit"

#. User name for user: "pound"
#: src/modules/UsersUI.rb:292
msgid "User for Pound"
msgstr "Pound용 사용자"

#  User name for user: "mail"
#. User name for user: "pulse"
#: src/modules/UsersUI.rb:296
msgid "PulseAudio daemon"
msgstr "PulseAudio 데몬"

#. User name for user: "quagga"
#: src/modules/UsersUI.rb:300
msgid "Quagga routing daemon"
msgstr "Quagga 라우팅 데몬"

#  the type of user set
#. User name for user: "sabayon-admin"
#: src/modules/UsersUI.rb:304
msgid "Sabayon user"
msgstr "Sabayon 사용자"

#. User name for user: "tomcat"
#: src/modules/UsersUI.rb:308
msgid "Tomcat - Apache Servlet/JSP Engine"
msgstr "Tomcat - Apache Servlet/JSP Engine"

#. User name for user: "tomcat"
#: src/modules/UsersUI.rb:312
msgid "Apache Tomcat"
msgstr "Apache Tomcat"

#. User name for user: "pegasus"
#. User name for user: "cimsrvr"
#: src/modules/UsersUI.rb:317
msgid "tog-pegasus OpenPegasus WBEM/CIM services"
msgstr "tog-pegasus OpenPegasus WBEM/CIM 서비스"

#  User name for user: "mail"
#. User name for user: "ulogd"
#: src/modules/UsersUI.rb:321
msgid "ulog daemon"
msgstr "ulog 데몬"

#. User name for user: "uuidd"
#: src/modules/UsersUI.rb:325
msgid "User for uuidd"
msgstr "uuidd용 사용자"

#  radiobutton
#. User name for user: "suse-ncc"
#: src/modules/UsersUI.rb:329
msgid "Novell Customer Center User"
msgstr "Novell 고객 센터 사용자"

#  label
#. label
#: src/modules/UsersUI.rb:343
msgid ""
"You have installed a NIS master server.\n"
"It is configured to use a different database\n"
"of users and groups than the local system \n"
"database in the /etc directory.\n"
"Select which one to configure.\n"
msgstr ""
"NIS 마스터 서버를 설치했습니다.\n"
"이것은 /etc 디렉토리의 로컬 시스템 데이터베이스와는\n"
"다른 사용자 및 그룹 데이터베이스를 사용하도록\n"
"구성되어 있습니다.\n"
"구성할 항목을 선택하십시오.\n"

#  radio button
#. radio button
#: src/modules/UsersUI.rb:359
msgid "&Local (/etc directory)"
msgstr "로컬(/etc 디렉토리)(&L)"

#  radio button, %1 is path (eg. /etc)
#. radio button, %1 is path (eg. /etc)
#: src/modules/UsersUI.rb:367
#, ycp-format
msgid "&NIS (%1 directory)"
msgstr "NIS(%1 디렉토리)(&N)"

#  label above radiobutton box
#. label above radiobutton box
#: src/modules/UsersUI.rb:425
msgid "User Templates"
msgstr "사용자 템플릿"

#  label above radiobutton box
#. label above radiobutton box
#: src/modules/UsersUI.rb:427
msgid "Group Templates"
msgstr "그룹 템플릿"

#  label
#. label
#: src/modules/UsersUI.rb:452
msgid "Multiple templates are defined as default. Select the one to read."
msgstr ""
"여러 개의 템플릿이 기본 템플릿으로 정의되었습니다. 읽을 템플릿을 선택하십시"
"오."

#  error message 2/2 (= next sentence)
#. error message 2/2 (= next sentence)
#: src/modules/UsersUI.rb:492
msgid "Correct them manually before running the YaST users module again."
msgstr "YaST 사용자 모듈을 다시 실행하기 전에 이를 수동으로 수정하십시오."

#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is username, %3 is next sentence (2/2)
#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is username, %3 is next sentence (2/2)
#. error message 1/2: %1 is file name, %2 is username, %3 is next sentence (2/2)
#. error message 1/2: %1 is file name, %2 is username, %3 is next sentence (2/2)
#: src/modules/UsersUI.rb:497 src/modules/UsersUI.rb:506
#, ycp-format
msgid ""
"There are multiple users with the same name (\"%2\") in the file %1.\n"
"%3"
msgstr ""
"%1 파일에 같은 이름(\"%2\")의 사용자가 더 있습니다.\n"
"%3"

#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is groupname, %3 next sentence (2/2)
#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is groupname, %3 next sentence (2/2)
#. error message 1/2: %1 is file name, %2 is groupname, %3 next sentence (2/2)
#: src/modules/UsersUI.rb:515
#, ycp-format
msgid ""
"There are multiple groups with the same name (\"%2\") in the file %1.\n"
"%3"
msgstr ""
"%1 파일에 같은 이름(\"%2\")의 그룹이 더 있습니다.\n"
"%3"

#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is line
#  error message 1/2: %1 is file name, %2 is line
#. error message 1/2: %1 is file name, %2 is line
#. error message 1/2: %1 is file name, %2 is line
#: src/modules/UsersUI.rb:524 src/modules/UsersUI.rb:535
#, ycp-format
msgid ""
"There is a strange line in the file %1:\n"
"%2\n"
"Perhaps the number of colons is wrong or some line entry is missing.\n"
"Correct the file manually before running the YaST users module again."
msgstr ""
"%1 파일에 잘못된 행이 있습니다:\n"
"%2\n"
"콜론 수가 잘못되었거나 일부 행 항목이 누락된 것 같습니다.\n"
"YaST2 사용자 모듈을 다시 실행하기 전에 파일을 수동으로 수정하십시오."

#  error message 1/2: %1 is file name
#  error message 1/2: %1 is file name
#. error message 1/2: %1 is file name
#: src/modules/UsersUI.rb:546
#, ycp-format
msgid ""
"There is a strange line in the file %1.\n"
"Perhaps the number of colons is wrong or some line entry is missing.\n"
"Correct the file manually before running the YaST users module again."
msgstr ""
"%1 파일에 잘못된 행이 있습니다.\n"
"콜론 수가 잘못되었거나 일부 행 항목이 누락된 것 같습니다.\n"
"YaST2 사용자 모듈을 다시 실행하기 전에 파일을 수동으로 수정하십시오."

#  default error message
#  default error message
#. default error message
#: src/modules/UsersUI.rb:556
msgid "Cannot read user or group data."
msgstr "사용자 또는 그룹 데이터를 읽을 수 없습니다."

#  Popup text: first and third %s is the directory (e.g. /home),
#  second %s the file name (e.g. /etc/fstab)
#  Popup text: first and third %s is the directory (e.g. /home),
#  second %s the file name (e.g. /etc/fstab)
#. Popup text: %1 is the file name (e.g. /etc/fstab),
#. %2 is the directory (e.g. /home),
#: src/modules/Users.pm:754
msgid ""
"In %1, there is a mount point for the directory\n"
"%2, which is used as a default home directory for new\n"
"users, but this directory is not currently mounted.\n"
"If you add new users using the default values,\n"
"their home directories will be created in the current %2.\n"
"This can result in these directories not being accessible\n"
"after you mount correctly. Continue user configuration?"
msgstr ""
"%1에는 새로운 사용자의 기본 홈 디렉토리로\n"
"사용되는 %2 디렉토리가 있지만, 이 디렉토리는\n"
"현재 마운트되지 않았습니다.\n"
"기본값을 사용하여 새로운 사용자를 추가하면,\n"
"현재 %2에 사용자 홈 디렉토리가 생성됩니다.\n"
"그럴 경우 정상적으로 마운트한 후에는 이러한 디렉토리에 액세스하지\n"
"못할 수도 있습니다. 사용자 구성을 계속하시겠습니까?"

#  error message
#  error message
#. error message
#: src/modules/Users.pm:1002
msgid "Multiple users satisfy the input conditions."
msgstr "입력 조건에 해당하는 사용자가 여러 명입니다."

#  progress caption
#. progress caption
#: src/modules/Users.pm:1583
msgid "Initializing User and Group Configuration"
msgstr "사용자 및 그룹 구성 초기화 중"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1590
msgid "Read the default login settings"
msgstr "기본 로그인 설정 읽기"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1592
msgid "Read the default system settings"
msgstr "기본 시스템 설정 읽기"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1594
msgid "Read the configuration type"
msgstr "구성 유형 읽기"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1596
msgid "Read the user custom settings"
msgstr "사용자 정의 설정 읽기"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1598
msgid "Read users and groups"
msgstr "사용자 및 그룹 읽기"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:1600
msgid "Build the cache structures"
msgstr "캐쉬 구조를 만듬"

#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1604
msgid "Reading the default login settings..."
msgstr "기본 로그인 설정을 읽는 중..."

#  progress step label
#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1606
msgid "Reading the default system settings..."
msgstr "기본 시스템 설정 읽는 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1608
msgid "Reading the configuration type..."
msgstr "구성 유형을 읽는 중..."

#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1610
msgid "Reading custom settings..."
msgstr "사용자 정의 설정을 읽는 중..."

#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1612
msgid "Reading users and groups..."
msgstr "사용자와 그룹을 읽는 중..."

#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:1614
msgid "Building the cache structures..."
msgstr "캐시구조를 만드는 중..."

#  final progress step label
#. final progress step label
#: src/modules/Users.pm:1616 src/modules/Users.pm:4332
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#: src/modules/Users.pm:1637
msgid ""
"It was not possible to read some system settings. Some default values will "
"be used. \n"
"\n"
"See Details for more information."
msgstr ""

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#. error message
#: src/modules/Users.pm:2178
msgid "User does not exist."
msgstr "사용자가 존재하지 않습니다."

#  command line error report, %1 is queue name
#. error message
#: src/modules/Users.pm:2423
msgid "Group does not exist."
msgstr "그룹이 존재하지 않습니다."

#  progress caption
#. progress caption
#: src/modules/Users.pm:4294
msgid "Writing User and Group Configuration"
msgstr "사용자 및 그룹 구성 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4303
msgid "Write LDAP users and groups"
msgstr "LDAP 사용자와 그룹 설정을 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4305
msgid "Write groups"
msgstr "그룹 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4307
msgid "Check for deleted users"
msgstr "삭제한 사용자를 점검"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4309
msgid "Write users"
msgstr "사용자를 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4311
msgid "Write passwords"
msgstr "비밀번호 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4313
msgid "Write the custom settings"
msgstr "사용자 정의 설정 기록"

#  progress stage label
#. progress stage label
#: src/modules/Users.pm:4315
msgid "Write the default login settings"
msgstr "기본 로그인 설정 기록"

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4318
msgid "Writing LDAP users and groups..."
msgstr "LDAP 사용자와 그룹을 기록하는 중..."

#  progress step label
#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4320
msgid "Writing groups..."
msgstr "그룹을 기록하는 중..."

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4322
msgid "Checking deleted users..."
msgstr "지워진 사용자를 검사하는 중..."

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4324
msgid "Writing users..."
msgstr "사용자를 기록하는 중..."

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4326
msgid "Writing passwords..."
msgstr "비밀번호를 기록하는 중..."

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4328
msgid "Writing the custom settings..."
msgstr "사용자 정의 설정을 기록하는 중..."

#. progress step label
#: src/modules/Users.pm:4330
msgid "Writing the default login settings..."
msgstr "기본 로그인 설정을 기록하는 중..."

#  error popup (%s is a file name)
#. error popup (%s is a file name)
#: src/modules/Users.pm:4409
#, perl-format
msgid "File %s was not read correctly, so it will not be written."
msgstr "%s 파일을 정확히 읽지 못했으므로 이 파일을 기록할 수 없습니다."

#. error popup
#: src/modules/Users.pm:4445 src/modules/Users.pm:4753
msgid "An error occurred while removing users."
msgstr "사용자를 제거하는 동안 오류가 발생했습니다."

#  error popup (%s is a file name)
#. error popup (%s is a file name)
#: src/modules/Users.pm:4458 src/modules/Users.pm:4611
#, perl-format
msgid "File %s was not correctly read, so it will not be written."
msgstr "%s 파일을 정확히 읽지 못했으므로 이 파일을 기록할 수 없습니다."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:4794 src/modules/YaPI/ADMINISTRATOR.pm:101
msgid "An error occurred while setting forwarding for root's mail."
msgstr "루트 메일에 대한 전달을 설정하는 동안 오류가 발생했습니다."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:4870
msgid "No UID is available for this type of user."
msgstr "이 유형의 사용자에 대해 사용할 수 있는 UID가 없습니다."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:4901
#, perl-format
msgid ""
"The selected user ID is not allowed.\n"
"Select a valid integer between %i and %i."
msgstr ""
"선택한 사용자 ID를 사용할 수 없습니다.\n"
"%i에서 %i 사이의 유효한 정수를 선택하십시오."

#  error popup
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:4932
msgid ""
"The user ID entered is already in use.\n"
"Really use it?"
msgstr ""
"입력한 사용자 ID는 이미 사용 중입니다.\n"
"이것을 사용하시겠습니까?"

#. popup question, %i are numbers
#: src/modules/Users.pm:4945
#, perl-format
msgid ""
"The selected user ID is not from a range\n"
"defined for LDAP users (%i-%i).\n"
"Really use it?"
msgstr ""
"선택한 사용자 ID는 LDAP 사용자에 대해\n"
"정의된 범위(%i-%i) 내에 있지 않습니다.\n"
" 이것을 사용하시겠습니까?"

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:4960
#, perl-format
msgid ""
"The selected user ID is a local ID,\n"
"because the ID is greater than %i.\n"
"Really change the user type to 'local'?"
msgstr ""
"선택한 사용자 ID는 %i보다\n"
"크기 때문에 로컬 ID입니다.\n"
" 사용자 유형을 '로컬'로 변경하시겠습니까?"

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:4974
#, perl-format
msgid ""
"The selected user ID is a system ID,\n"
"because the ID is smaller than %i.\n"
"Really change the user type to 'system'?"
msgstr ""
"선택한 사용자 ID는 %i보다\n"
"작기 때문에 시스템 ID입니다.\n"
" 사용자 유형을 '시스템'으로 변경하시겠습니까?"

#: src/modules/Users.pm:5008
msgid ""
"\n"
"The existing username might belong to a NIS or LDAP user.\n"
msgstr ""
"\n"
"기존 사용자 이름이 NIS 또는 LDAP 사용자에 속할 수 있습니다.\n"

#  error popup
#. error popup, %1 might be additional sentence ("The existing username...")
#: src/modules/Users.pm:5012
msgid ""
"There is a conflict between the entered\n"
"username and an existing username. %1\n"
"Try another one."
msgstr ""
"입력한 사용자 이름과 기존 사용자 이름 사이에 \n"
"충돌이 있습니다. %1\n"
"다른 이름을 입력하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5042
msgid ""
"The \"Additional User Information\" entry cannot\n"
"contain a colon (:).  Try again."
msgstr ""
"\"추가 사용자 정보\" 항목에는 콜론(:)을\n"
"사용할 수 없습니다. 다시 시도하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5049
msgid ""
"The \"Additional User Information\" entry can consist\n"
"of up to three sections separated by commas.\n"
"Remove the surplus."
msgstr ""
"\"추가 사용자 정보\" 항목에는 쉼표로 구분된\n"
"섹션을 세 개까지만 지정할 수 있습니다.\n"
"나머지 섹션은 제거하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5112
msgid ""
"The home directory may only contain the following characters:\n"
"a-z, A-Z, 0-9, and _-/\n"
"Try again."
msgstr ""
"홈 디렉토리에는 다음 문자만 포함할 수 있습니다:\n"
"a-z, A-Z, 0-9 및 _-/.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5135
#, perl-format
msgid ""
"The directory %s is not writable.\n"
"Choose another path for the home directory."
msgstr ""
"%s 디렉토리에는 쓸 수 없습니다.\n"
"다른 홈 디렉토리 경로를 선택하십시오."

#  error message
#. error message
#: src/modules/Users.pm:5146
msgid ""
"The home directory is used by another user.\n"
"Try again."
msgstr ""
"홈 디렉토리를 다른 사용자가 사용하고 있습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  yes/no popup: user seleceted something strange as a home directory
#. yes/no popup: user seleceted something strange as a home directory
#: src/modules/Users.pm:5188
msgid ""
"The path for the selected home directory already exists,\n"
"but it is not a directory.\n"
"Really use this path?"
msgstr ""
"선택한 홈 디렉토리에 대한 경로가 이미 존재하지만,\n"
"이것은 디렉토리가 아닙니다.\n"
"이 경로를 사용하시겠습니까?"

#  yes/no popup
#. yes/no popup
#: src/modules/Users.pm:5199
msgid ""
"The home directory selected already exists.\n"
"Use it and change its owner?"
msgstr ""
"선택된 홈 디렉토리가 이미 존재합니다.\n"
"그대로 사용하고 소유권를 변경하시겠습니까?"

#. chown is not needed (#25200)
#. yes/no popup
#: src/modules/Users.pm:5206
#, perl-format
msgid ""
"The selected home directory (%s)\n"
"already exists and is owned by the currently edited user.\n"
"Use this directory?\n"
msgstr ""
"선택한 홈 디렉토리(%s)가\n"
"이미 있으며 현재 편집한 사용자가 소유하고 있습니다.\n"
"이 디렉토리를 사용하시겠습니까?\n"

#  yes/no popup
#. yes/no popup
#: src/modules/Users.pm:5215
#, perl-format
msgid ""
"The home directory selected (%s)\n"
"already exists as a former home directory of\n"
"a user previously marked for deletion.\n"
"Use this directory?"
msgstr ""
"선택한 홈 디렉토리(%s)는 삭제하도록\n"
"표시된 사용자의 이전 홈 디렉토리로\n"
"지정되어 있습니다.\n"
"이 디렉토리를 사용하시겠습니까?"

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:5243
msgid ""
"If you select a nonexistent shell, the user may be unable to log in.\n"
"Use this shell?"
msgstr ""
"존재하지 않는 쉘을 선택하면 사용자가 로그인하지 못할 수도 있습니다.\n"
"이 쉘을 사용하시겠습니까?"

#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5263
msgid "No GID is available for this type of group."
msgstr "이 유형의 그룹에 대해 사용할 수 있는 GID가 없습니다."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5296
#, perl-format
msgid ""
"The selected group ID is not allowed.\n"
"Select a valid integer between %i and %i."
msgstr ""
"선택한 그룹 ID는 사용할 수 없습니다.\n"
"%i에서 %i 사이의 유효한 정수를 선택하십시오."

#  error popup
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:5326
msgid ""
"The group ID entered is already in use.\n"
"Really use it?"
msgstr ""
"입력한 그룹 ID는 이미 사용 중입니다.\n"
"이것을 사용하시겠습니까?"

#. popup question, %i are numbers
#: src/modules/Users.pm:5338
#, perl-format
msgid ""
"The selected group ID is not from a range\n"
"defined for LDAP groups (%i-%i).\n"
"Really use it?"
msgstr ""
"선택한 그룹 ID는 LDAP 그룹에 대해\n"
"정의된 범위(%i-%i) 내에 있지 않습니다.\n"
" 이것을 사용하시겠습니까?"

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:5353
#, perl-format
msgid ""
"The selected group ID is a local ID,\n"
"because the ID is greater than %i.\n"
"Really change the group type to 'local'?"
msgstr ""
"선택한 그룹 ID는 %i보다\n"
"크기 때문에 로컬 ID입니다.\n"
" 그룹 유형을 '로컬'로 변경하시겠습니까?"

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/Users.pm:5367
#, perl-format
msgid ""
"The selected group ID is a system ID,\n"
"because the ID is smaller than %i.\n"
"Really change the group type to 'system'?"
msgstr ""
"선택한 그룹 ID는 %i보다\n"
"작기 때문에 시스템 ID입니다.\n"
" 그룹 유형을 '시스템'으로 변경하시겠습니까?"

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5386
msgid ""
"No group name entered.\n"
"Try again."
msgstr ""
"그룹 이름을 입력하지 않았습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5403
#, perl-format
msgid ""
"The group name must be between %i and %i characters in length.\n"
"Try again."
msgstr ""
"그룹 이름은 %i에서 %i자 사이로 지정해야 합니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5416
msgid ""
"The group name may contain only\n"
"letters, digits, \"-\", \".\", and \"_\"\n"
"and must begin with a letter.\n"
"Try again."
msgstr ""
"그룹 이름은 문자로 시작해야 하며\n"
"하며 문자, 숫자, \"-\", \".\" 및 \"_\"만\n"
"포함할 수 있습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  error popup
#. error popup
#: src/modules/Users.pm:5424
msgid ""
"There is a conflict between the entered\n"
"group name and an existing group name.\n"
"Try another one."
msgstr ""
"입력한 그룹 이름과 기존 그룹 이름이\n"
"서로 충돌합니다.\n"
"다른 이름을 사용하십시오."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#: src/modules/Users.pm:5540
#, perl-format
msgid "User %s does not exist."
msgstr "%s 사용자가 존재하지 않습니다."

#  warning popup
#  error message: group cannot be deleted
#. error message: group cannot be deleted
#: src/modules/Users.pm:5594
msgid ""
"You cannot delete this group because\n"
"there are users that use this group\n"
"as their default group."
msgstr ""
"이 그룹을 기본 그룹으로 사용하는\n"
"사용자가 있으므로 이 그룹은\n"
"삭제할 수 없습니다."

#  warning popup
#  error message: group cannot be deleted
#. error message: group cannot be deleted
#: src/modules/Users.pm:5601
msgid ""
"You cannot delete this group because\n"
"there are users in the group.\n"
"Remove these users from the group first."
msgstr ""
"그룹에 사용자가 있으므로\n"
"이 그룹은 삭제할 수 없습니다.\n"
"먼저 그룹에 속한 사용자를 삭제하십시오."

#  summary label
#. summary label
#: src/modules/Users.pm:6650
msgid "<h3>Users</h3>"
msgstr "<h3>사용자</h3>"

#  summary label
#. summary label
#: src/modules/Users.pm:6660
msgid "<h3>Groups</h3>"
msgstr "<h3>그룹</h3>"

#. summary label
#: src/modules/Users.pm:6671
msgid "<h3>Login Settings</h3>"
msgstr "<h3>로그인 설정</h3>"

#. summary item, %1 is user name
#: src/modules/Users.pm:6673
msgid "User %1 configured for automatic login"
msgstr "%1 사용자는 자동 로그인으로 설정됨"

#  error message
#  error message
#. error message
#: src/modules/UsersLDAP.pm:226
msgid "No password for LDAP was entered."
msgstr "LDAP 비밀번호를 입력하지 않았습니다."

#  popup question, %s is string argument
#. popup question, %s is string argument
#: src/modules/UsersLDAP.pm:351 src/modules/UsersLDAP.pm:377
#, perl-format
msgid ""
"No entry with DN '%s'\n"
"exists on the LDAP server. Create it now?"
msgstr ""
"해당 LDAP 서버에는 DN이 '%s'인 \n"
"엔트리가 없습니다. 지금 생성하시겠습니까?"

#. plugin name
#: src/modules/UsersPluginKerberos.pm:137
msgid "Kerberos Configuration"
msgstr "Kerberos 구성"

#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginKerberos.pm:148
msgid "No Kerberos Management for Groups"
msgstr "그룹에 대한 Kerberos 관리 없음"

#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginKerberos.pm:151
msgid "Manage Kerberos Principials"
msgstr "Kerberos 사용자 관리"

#: src/modules/UsersPluginKerberos.pm:275
msgid "Cannot execute kadmin.local."
msgstr "kadmin.local을 실행할 수 없습니다."

#  plugin name
#. plugin name
#: src/modules/UsersPluginLDAPAll.pm:147
msgid "LDAP Attributes"
msgstr "LDAP 특성"

#  summary
#  summary
#. plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginLDAPAll.pm:158 src/modules/UsersPluginLDAPAll.pm:162
msgid "Edit Remaining LDAP Attributes"
msgstr "나머지 LDAP 속성 편집"

#  error popup (user forgot to fill in some attributes)
#. error popup (user forgot to fill in some attributes)
#: src/modules/UsersPluginLDAPAll.pm:280
#: src/modules/UsersPluginLDAPShadowAccount.pm:287
#, perl-format
msgid ""
"The attribute '%s' is required for this object according\n"
"to its LDAP configuration, but it is currently empty."
msgstr ""
"LDAP 구성에 따라 '%s' 특성이 이 객체에 필요하지만\n"
"현재 비어 있습니다."

#: src/modules/UsersPluginLDAPAll.pm:378
msgid "An error occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#  PasswordEntry label
#. plugin name
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:147
msgid "LDAP Password Policy"
msgstr "LDAP 비밀번호 정책"

#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:156
msgid "Edit Password Policy"
msgstr "비밀번호 정책 편집"

#. error popup, %s is object DN
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:239
#, perl-format
msgid "Invalid DN syntax of \"%s\"."
msgstr "\"%s\"의 DN 구문이 잘못되었습니다."

#  error message
#. error popup, first %s is object DN, second is additional error message
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:251
#, perl-format
msgid ""
"Error while searching for \"%s\":\n"
"%s"
msgstr ""
"\"%s\"을(를) 검색하는 중에 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#. error popup, %s is object DN
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:258
#, perl-format
msgid ""
"The object \"%s\"\n"
"is not a Password Policy object"
msgstr ""
"\"%s\" 개체는\n"
"암호 정책 개체가 아닙니다."

#. error popup
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:308
#: src/modules/UsersPluginLDAPPasswordPolicy.pm:349
msgid ""
"It is not possible to add this plug-in when\n"
"the plugin for Shadow Account attributes is in use.\n"
msgstr ""
"계정 숨김 특성 플러그인이 사용 중인\n"
"경우에는 이 플러그인을 추가할 수 없습니다.\n"

#  dialog caption
#. plugin name
#: src/modules/UsersPluginLDAPShadowAccount.pm:183
msgid "Shadow Account Configuration"
msgstr "섀도 계정 구성"

#  dialog caption
#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginLDAPShadowAccount.pm:192
msgid "Edit Shadow Account attributes"
msgstr "섀도 계정 속성 편집"

#. error popup
#: src/modules/UsersPluginLDAPShadowAccount.pm:350
#: src/modules/UsersPluginLDAPShadowAccount.pm:396
msgid ""
"It is not possible to add this plug-in when\n"
"the plug-in for Password Policy is in use.\n"
msgstr ""
"비밀번호 정책의 플러그인을 사용 중인 경우\n"
"해당 플러그인을 추가할 수 없습니다.\n"

#  dialog caption
#. plugin name
#: src/modules/UsersPluginQuota.pm:239
msgid "Quota Configuration"
msgstr "할당량 구성"

#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginQuota.pm:250
msgid "Manage Group Quota"
msgstr "그룹 할당량 관리"

#. user plugin summary (table item)
#: src/modules/UsersPluginQuota.pm:253
msgid "Manage User Quota"
msgstr "사용자 할당량 관리"

#. error popup
#: src/modules/UsersPluginQuota.pm:327 src/modules/UsersPluginQuota.pm:367
msgid ""
"Quota is not enabled on your system.\n"
"Enable quota in the partition settings module."
msgstr ""
"시스템에 할당량이 활성화되어 있지 않습니다.\n"
"파티션 설정 모듈에서 할당량을 활성화하십시오."

#  error message
#. error popup, %1 is command, %2 command error output
#: src/modules/UsersPluginQuota.pm:426 src/modules/UsersPluginQuota.pm:437
msgid ""
"Error while calling\n"
"\"%1\":\n"
"%2"
msgstr ""
"\"%1\"을(를) 호출하는 중에\n"
"오류가 발생했습니다.\n"
"%2"

#: src/modules/UsersRoutines.pm:143
#, perl-format
msgid ""
" Cannot create home directory %s.\n"
"Parent directory is not a Btrfs volume."
msgstr ""
" 홈 디렉토리 %s을(를) 생성할 수 없습니다.\n"
"상위 디렉토리가 Btrfs 볼륨이 아닙니다."

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:309
msgid "You have used the group name as a part of the password."
msgstr "그룹 이름을 비밀번호의 일부로 사용했습니다."

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:312
msgid "You have used the username as a part of the password."
msgstr "사용자 이름을 비밀번호의 일부로 사용했습니다."

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:321
msgid "You have used only lowercase letters for the password."
msgstr "비밀번호에 소문자만 사용했습니다."

#  The login name contains uppercase 1/3
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:329
msgid "You have used only uppercase letters for the password."
msgstr "비밀번호에 대문자만 사용했습니다."

#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:336
msgid "You have used a palindrome for the password."
msgstr "비밀번호에 회문을 사용했습니다."

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:344
msgid "You have used only digits for the password."
msgstr "비밀번호에 숫자만 사용했습니다."

#  popup question
#. popup question
#: src/modules/UsersSimple.pm:366
#, perl-format
msgid ""
"The password is too long for the current encryption method.\n"
"It will be truncated to %s characters."
msgstr ""
"현재 암호화 방법으로 사용하기에 비밀번호가 너무 깁니다.\n"
"%s자로 잘립니다."

#  popup question
#. error message
#: src/modules/UsersSimple.pm:453
#, perl-format
msgid ""
"The password is too simple:\n"
"%s."
msgstr ""
"비밀번호가 너무 단순합니다:\n"
"%s"

#  yes/no popup text
#. popup error, %i is number
#: src/modules/UsersSimple.pm:467
#, perl-format
msgid "The password should have at least %i characters."
msgstr "비밀번호는 %i자 이상이어야 합니다."

#. busy popup message
#: src/modules/UsersSimple.pm:548
msgid "Retrieving %1 extension..."
msgstr "%1 확장 검색 중..."

#. busy popup message
#: src/modules/UsersSimple.pm:562
msgid "Releasing %1 extension..."
msgstr "%1 확장 해제 중..."

#  error popup
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:533
msgid ""
"There is a conflict between the entered\n"
"user name and an existing user name.\n"
"Try another one."
msgstr ""
"입력한 사용자 이름과 기존 사용자\n"
"이름이 서로 충돌합니다.\n"
"다른 이름을 사용하십시오."

#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:545
msgid ""
"The home directory is used from another user.\n"
"Please try again."
msgstr ""
"홈 디렉토리가 다른 사용자로 부터 사용되고 있습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  Tree Menu Item - DNS & Dialog Label - expert settings
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:741 src/modules/YaPI/USERS.pm:858
msgid "No plug-in was defined"
msgstr "플러그인이 정의되어 있지 않음"

#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:795 src/modules/YaPI/USERS.pm:912
msgid "It is not possible to edit a NIS user."
msgstr "NIS 사용자는 편집할 수 없습니다."

#  TRANSLATOR: %1 stands for the driver name
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1025
msgid "It is not possible to delete a NIS user."
msgstr "NIS 사용자는 삭제할 수 없습니다."

#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1684 src/modules/YaPI/USERS.pm:1817
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1980
msgid "It is not possible to modify a NIS group."
msgstr "NIS 그룹은 수정할 수 없습니다."

#  command line error report
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1761 src/modules/YaPI/USERS.pm:1924
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:2403
msgid "No user was specified."
msgstr "사용자가 지정되어 있지 않습니다."

# src/config/dns.y2cc:21
#  command line error report
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:1858 src/modules/YaPI/USERS.pm:2021
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:2476
msgid "User was not correctly specified."
msgstr "사용자가 잘못 지정되어 있습니다."

#  popup text , %1 is replaced by a disk name e.g. /dev/hda
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:2133
msgid "It is not possible to delete a NIS group."
msgstr "NIS 그룹은 삭제할 수 없습니다."

#  error message
#  error message
#. error message
#: src/modules/YaPI/USERS.pm:2451
msgid "There are multiple users satisfying the input conditions."
msgstr "입력한 조건을 만족하는 사용자가 둘 이상 있습니다."

#~ msgid "<a href=%s>%d user</a> will be imported"
#~ msgid_plural "<a href=%s>%d users</a> will be imported"
#~ msgstr[0] "<a href=%s>%d 사용자</a>를 임포트합니다."

#~ msgid "<%1>User<%2> %3 (%4) configured"
#~ msgstr "<%1>사용자<%2> %3 (%4)이(가) 구성됨"

#~ msgid "Password Encryption Method: <a href=%s>%s</a>"
#~ msgstr "비밀번호 암호화 방법: <a href=%s>%s</a>"

#~ msgid ""
#~ "Crypted directory image and key files\n"
#~ "'%1' and '%2'\n"
#~ "were found. Use them for current user?\n"
#~ "\n"
#~ "This means that data from this image will be used instead of current home "
#~ "directory."
#~ msgstr ""
#~ "암호화된 디렉토리 이미지 및 키 파일\n"
#~ "'%1' 및 '%2'이\n"
#~ "있습니다. 현재 사용자에 사용하시겠습니까?\n"
#~ "\n"
#~ "즉, 현재 홈 디렉토리 대신 이 이미지의 데이터가 사용됩니다."

#  textentry label
#~ msgid "&Use Encrypted Home Directory"
#~ msgstr "암호화된 홈 디렉터리 사용(&U)"

#  Proposal for uml installation
#~ msgid "&Directory Size in MB"
#~ msgstr "디렉터리 크기(MB)(&D)"

#  error popup
#~ msgid ""
#~ "The home directory for this user cannot be decrypted,\n"
#~ "because the user is currently logged in.\n"
#~ "Log the user out first."
#~ msgstr ""
#~ "사용자가 현재 로그인한 상태이므로 이 사용자의 \n"
#~ "홈 디렉터리 암호화를 해제할 수 없습니다.\n"
#~ "우선 로그아웃을 해주세요."

#~ msgid "Enter the size for the home directory."
#~ msgstr "홈 디렉터리에 대한 크기를 입력하십시오."

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Directory cannot be encrypted."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "디렉토리를 암호화할 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>To encrypt the user's home directory, enable <b>Use Encrypted Home\n"
#~ "Directory</b> and set the directory size. Encrypting a user's home "
#~ "directory\n"
#~ "does not provide strong security from other users. If this machine is "
#~ "shared\n"
#~ "among multiple users, it may be possible for a user to compromise system\n"
#~ "security by obtaining another user's key and gaining access to the "
#~ "encrypted data. If strong security is required, the system should not be "
#~ "physically shared.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>사용자의 홈 디렉토리를 암호화하려면 <b>암호화된 홈 디렉토리\n"
#~ "사용</b>을 활성화하고 디렉토리 크기를 설정하십시오. 사용자의 홈 디렉토리"
#~ "를\n"
#~ "암호화하면 다른 사용자로부터 강력한 보안이 제공되지 않습니다. 이 컴퓨터"
#~ "가\n"
#~ "여러 사용자 간에 공유되지 않는 경우 사용자가 다른 사용자의 키를 얻고\n"
#~ "암호화된 데이터에 액세스하여 시스템 보안이 손상될 수도 있습니다. 강력한 보"
#~ "안이 필요한 경우 시스템이 물리적으로 공유되지 않아야 합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Home directories cannot be encrypted if a fingerprint reader device is "
#~ "used. To encrypt the user's home directory, disable fingerprint "
#~ "configuration first.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>지문 판독기 장치가 사용되는 경우 홈 디렉토리를 암호화할 수 없습니다. 사"
#~ "용자의 홈 디렉토리를 암호화하려면 먼저 지문 구성을 비활성화하십시오.</p>"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Encryption support is not installed, home directories will NOT be "
#~ "encrypted."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "암호화 지원이 설치되어 있지 않습니다. 홈 디렉토리가 암호화되지 않습니다."

#  title for selection box 'keyboard layout'
#  menue label text
#~ msgid "&Test Keyboard Layout"
#~ msgstr "키보드 배열 검사(&T)"

#  caption for dialog "User Authentication Method"
#~ msgid "User Authentication Method"
#~ msgstr "사용자 인증 방법"

#  help text for dialog "User Authentication Method" 1/3
#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Authentication</b><br>\n"
#~ "Select the authentication method to use for users on your system.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>인증</b><br>\n"
#~ " 시스템 사용자가 사용할 인증 방법을 선택합니다.\n"
#~ " </p>"

#  helptext 2/3
#  helptext 2/3
#~ msgid ""
#~ "<p>Select <b>Local</b> to authenticate users only by using the local "
#~ "files <i>/etc/passwd</i> and <i>/etc/shadow</i>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>로컬 파일인 <i>/etc/passwd</i> 및 <i>/etc/shadow만을 사용하여 사용자 인"
#~ "증을 수행하려면 <b>로컬</b>을 선택합니다.</i>.</p>"

#~ msgid ""
#~ "If you have a previous installation or alternative system, it is possible "
#~ "to create users based on this source. To do so, select <b>Read User Data "
#~ "from a Previous Installation</b>. This option uses an existing or creates "
#~ "a new home directory for each user in the location specified for this "
#~ "installation."
#~ msgstr ""
#~ "이전 설치나 대체 시스템을 갖고 있다면 이 원본을 기반으로 사용자를 만들 수 "
#~ "있습니다. 그렇게 하려면 <b>이전 설치로부터 사용자 데이터 읽어 오기</b>를 "
#~ "선택합니다. 이 옵션은 사용자별로 이 설치를 위해 기존 홈 디렉터리를 사용하"
#~ "거나 지정된 위치에 새 홈 디렉터리를 만듭니다."

#  just the name (do not translate)
#  radiobutton to select ldap user auth.
#~ msgid "&LDAP"
#~ msgstr "LDAP(&L)"

#  radiobutton to select nis user auth.
#~ msgid "N&IS"
#~ msgstr "NIS(&I)"

#~ msgid "&Windows Domain"
#~ msgstr "Windows 도메인(&W)"

#  radio button
#  radiobutton to select local user auth.
#~ msgid "L&ocal (/etc/passwd)"
#~ msgstr "로컬(/etc/passwd)(&O)"

#  type of item (displayed in the table)
#~ msgid "eDirectory LDAP"
#~ msgstr "eDirectory LDAP"

#  helptext 3/3
#  helptext 3/3
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using a NIS or LDAP server to store user data or if you "
#~ "want\n"
#~ "to authenticate users against an NT server, choose the appropriate value. "
#~ "Then\n"
#~ "press <b>Next</b> to continue with configuration of your client.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>NIS 또는 LDAP 서버를 사용하여 사용자 데이터를 저장하거나\n"
#~ "NT 서버에 대해 사용자를 인증하고자 할 경우, 적절한 값을 선택한 후\n"
#~ " <b>다음</b>을 눌러 클라이언트 구성을 계속하십시오.</p>"

#  helptext 3/3
#  helptext 3/3
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using a NIS or LDAP server to store user data, choose the\n"
#~ "appropriate value. Then press <b>Next</b> to continue with configuration "
#~ "of your client.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>NIS 또는 LDAP 서버를 사용하여 사용자 데이터를 저장할 경우, 적절한\n"
#~ "값을 선택한 후 <b>다음</b>을 눌러 클라이언트 구성을 계속하십시오.</p>"

#  helptext 3/3
#  helptext 3/3
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using an LDAP server to store user data or if you want to\n"
#~ "authenticate users against an NT server, choose the appropriate value. "
#~ "Then\n"
#~ "press <b>Next</b> to continue with configuration of your client.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>LDAP 서버를 사용하여 사용자 데이터를 저장하거나 NT 서버에\n"
#~ "대해 사용자를 인증하고자 할 경우, 적절한 값을 선택한 후\n"
#~ " <b>다음</b>을 눌러 클라이언트 구성을 계속하십시오.</p>"

#  helptext 3/3
#  helptext 3/3
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using an LDAP server to store user data, choose the\n"
#~ "appropriate value. Then press <b>Next</b> to continue with configuration "
#~ "of your client.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>LDAP 서버를 사용하여 사용자 데이터를 저장할 경우, 적절한\n"
#~ "값을 선택한 후 <b>다음</b>을 눌러 클라이언트 구성을 계속하십시오.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Set Up Kerberos Authentication</b> to configure Kerberos "
#~ "after configuring the user data source.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>사용자 데이터 원본 구성 후 Kerberos를 구성하려면 <b>Kerberos 인증 설정"
#~ "</b>을 선택하십시오.</p>"

#~ msgid "&Read User Data from a Previous Installation"
#~ msgstr "이전 설치로부터 사용자 데이터 읽어 오기(&R)"

#~ msgid "&Choose"
#~ msgstr "선택(&C)"

#  frame title for authentication methods
#~ msgid "Authentication Method"
#~ msgstr "인증 방법"

#  string mod = listToString (Mail::masquerade_other_domains);
#  list<string> lmod = [];
#  list<map> mu = Mail::masquerade_users;
#  Translators: dialog caption
#~ msgid "Set Up &Kerberos Authentication"
#~ msgstr "Kerberos 인증 설정(&K)"

#  push button
#  Menu Buton label
#~ msgid "E&xpert Options..."
#~ msgstr "전문가 옵션(&X)..."

#~ msgid ""
#~ "<p>If you intend to use this password for creating certificates,\n"
#~ "it has to be at least %1 characters long.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>만들 인증서에 이 열쇠글을 사용하려면 열쇠글 길이가\n"
#~ "%1자 이상이어야 합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>To check whether your current keyboard layout is correct, try entering "
#~ "text into the <b>Test Keyboard Layout</b> field.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>현재 키보드 배열이 바르게 선택되고 있는 것을 확인하려면, <b>키보드 배"
#~ "열 검사</b> 에 글을 입력해보세요.</p>"

#  yes/no popup text
#~ msgid ""
#~ "If you intend to create certificates,\n"
#~ "the password should have at least %1 characters."
#~ msgstr ""
#~ "인증서를 만들려면 열쇠글 길이가\n"
#~ "%1 자 이상이어야 합니다."

#  Error msg
#~ msgid ""
#~ "The root password could not be set.\n"
#~ "You might not be able to log in.\n"
#~ "Try setting it again?\n"
#~ msgstr ""
#~ "루트 열쇠글을 설정할 수 없습니다.\n"
#~ "로그인 할 수 없는 것 같습니다.\n"
#~ " 설정을 다시 시도하시겠습니까?\n"

#  For translators: Caption of the progress bar in the time of reading
#~ msgid "Initialization of module for configuration of authentication..."
#~ msgstr "인증 구성을 위해 모듈 초기화..."

#, fuzzy
#~| msgid "<p><b>Login Settings</b></p>"
#~ msgid "<p><b>Authentication</b><br></p>"
#~ msgstr "<p><b>로그인 설정</b></p>"

#  push button
#~ msgid "Create New User"
#~ msgstr "새 사용자 만들기"

#  dialog caption
#~ msgid "Expert Settings"
#~ msgstr "전문가 설정"

#~ msgid "The authentication method is local /etc/passwd."
#~ msgstr "인증은 로컬의 /etc/passwd 를 사용합니다."

#, fuzzy
#~| msgid "The password encryption method is %1."
#~ msgid "The password encryption method is %s."
#~ msgstr "열쇠글 암호화 방식으로 %1(을)를 사용합니다."

#, fuzzy
#~| msgid "User %1 will be imported."
#~ msgid "User %s will be imported."
#~ msgid_plural "Users %s will be imported."
#~ msgstr[0] "%1 사용자를 가져옵니다."
#~ msgstr[1] "%1 사용자를 가져옵니다."

#~ msgid "&Change..."
#~ msgstr "변경(&C)..."

#~ msgid "Summary"
#~ msgstr "요약"

#~ msgid "Samba (Windows Domain)"
#~ msgstr "삼바 (윈도우 도메인)"

#~ msgid "<%1>Authentication method<%2>: %3"
#~ msgstr "<%1>인증 방법<%2>: %3"

#~ msgid "<%1>Authentication method<%2>: %3 and Kerberos."
#~ msgstr "<%1>인증 방법<%2>: %3 와 Kerberos."

#~ msgid "<%1>Users<%2> %3 selected for import"
#~ msgstr "<%1>사용자<%2> %3 을 가져오도록 선택"

#~ msgid "<%1>User<%2> %3 will be imported."
#~ msgstr "<%1>사용자<%2> %3 을 가져옴"

#~ msgid "Password Encryption Method: %1"
#~ msgstr "열쇠글 암호화 방법: %1"

#~ msgid "No Password Entered"
#~ msgstr "입력된 열쇠글이 없음"

#~ msgid ""
#~ "If you leave the password empty,\n"
#~ "you will be asked for it later during the configuration sequence.\n"
#~ "\n"
#~ "Leave it empty for now?"
#~ msgstr ""
#~ "지금 열쇠글을 비워둔채 계속하면\n"
#~ "나중에 구성 단계에서 열쇠글을 질문받게 됩니다.\n"
#~ "\n"
#~ "비워둔채로 계속합니까?"

#  type of item (displayed in the table)
#~ msgid "&eDirectory LDAP"
#~ msgstr "eDirectory LDAP(&E)"

#  helptext 3/3
#  helptext 3/3
#~ msgid ""
#~ "<p>If you are using a NIS or LDAP server to store user data or if you "
#~ "want\n"
#~ "to authenticate users against an NT server, choose the appropriate value."
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>NIS 또는 LDAP 서버를 사용하여 사용자 데이터를 저장하거나\n"
#~ "NT 서버에 대해 사용자를 인증하고자 할 경우, 적절한 값을 선택하세요.</p>"

#  caption for dialog "User Authentication Method"
#~ msgid "The authentication method is %1."
#~ msgstr "인증 방식은 %1 입니다."

#~ msgid "The authentication method is %1 and Kerberos."
#~ msgstr "인증 방식은 %1 과 Kerberos 입니다."

#  not to be displayed, #37554.
#  but ProbePackages still has to be called.
#  continue-cancel popup
#~ msgid "The configuration will be available later during the installation."
#~ msgstr "설치 완료후에 구성할 수 있습니다."

#~ msgid "Users %1 will be imported."
#~ msgstr "%1 사용자를 가져옵니다."

#  just the name (do not translate)
#~ msgid "Kerberos"
#~ msgstr "Kerberos"

#  error popup
#~ msgid ""
#~ "You cannot delete this user, because the user is\n"
#~ "currently logged in.\n"
#~ "Log the user out first."
#~ msgstr ""
#~ "이 사용자는 현재 로그인한 상태이므로 삭제할 수\n"
#~ "없습니다.\n"
#~ " 우선 사용자 로그아웃을 수행하십시오."

#  just the name (do not translate)
#~ msgid "N&IS+"
#~ msgstr "NIS+(&I)"

#  just the name (do not translate)
#~ msgid "&Kerberos"
#~ msgstr "Kerberos(&K)"

#  encryption type
#~ msgid "Blowfish"
#~ msgstr "Bowfish"

#  Radio buttons for password encryption: DES-crypt
#~ msgid "&DES (Linux default)"
#~ msgstr "DES (리눅스 기본)(&D)"

#  Radio buttons for password encryption: blowfish-crypt
#~ msgid "&Blowfish"
#~ msgstr "Blowfish(&B)"

#  Help text for password expert dialog 4/5
#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Blowfish</b> is similar to MD5, but uses a different algorithm\n"
#~ "to encrypt passwords.\n"
#~ "</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Blowfish</b>는 MD5 와 비슷하지만, 열쇠글을 암호화하는\n"
#~ "알고리즘에 차이가 있습니다.\n"
#~ "</P>"

#  Help text for password expert dialog 5/5
#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "As a general rule of thumb, use DES if you are unsure.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "확신이 없다면, 제 1의 일반 규칙으로, DES를 DES를 사용하십시오.\n"
#~ "</p>"
